新手買機買鏡發問區(3)

以下係前人留低既格式

筆直幾多：
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

歡迎各位同好幫忙回答問題

你買平kit set就可以了 另外買枝定焦加埋應該10K內

水9你賣曬炸？你問邊間

筆直幾多：4-5k
想要單反/無反/細機/其他：用緊Nikon Df, 想入standard/wide zoom
鍾意咩牌子：Nikon, Sigma
唔鍾意咩牌子：冇乜
影咩題材：風景 街拍 半身人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受 最好二手
其他要求：想入枝變焦 旅行長插
最好有廣角24mm

啲大鋪同旺角某啲鋪頭
但我已經搵到仲有地方賣緊

筆直幾多： around 7000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不
其他要求：會帶去旅行用，但男仔用，重量唔太誇張應該問題不大。其實依個價位，單反同無反既質素係咪分別不大？係咪已經唔洗咁堅持買單反

上個post有師兄咁講

如果你追求傳統機械 會推介你玩單反/菲林機
但如果只求效果/樂趣 就建議無反起步
最簡單例子 係無數近幾年商業攝影師 一窩風 由canon 單反 轉過去sony/fujifilm 無反

近黎比較有誠意 又啱你budget 係 a6300 / x-e3 / x-t20

只要上showroom玩下ok就屌得過 無伏

我其實都係追求效果/樂趣啦 唔係for做野 係平時普通影下相炸
Canon係咪不被考慮？

Nikon 18-35 f/3.5-4.5
超輕身，重400g都冇

用緊x-E2s +35mm 1.4r
之前去旅行見到用廣角影境幾靚
想入多支定焦14mm同18mm邊支好？
14影到多啲，但係18好似輕便好多

18mm喺apsc唔算好wide
Samyang有支12mm f2手動鏡賣緊二千幾

無反考慮 EOS M5

單反考慮 77D

both are Canon

如果比多一千蚊到，買g1x mark iii會唔會好過買m5
如果M5淨係買15-45 kit鏡

兩部質素分別大唔大

有無定焦wide鏡可以比APS-C機用？
用緊D5500

新手留名

筆直幾多：平民價
想要單反/無反/細機/其他：full frame
鍾意咩牌子：Nikon Tamron sigma
唔鍾意咩牌子：nil
影咩題材：黎緊去米埔影雀
拍唔拍片：唔需要
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：絕對接受
其他要求：變焦最好啦，其實200mm夠唔夠？300mm係咪貴d？

Tamron 150-600 G2
Nikon 200-500

差唔多啦 單反無反之爭

想輕咪M5

筆直幾多：5000內（希望得）
想要單反/無反/細機/其他：用緊nikon d5600,想搵支廣角
鍾意咩牌子：nikon sigma
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：極光
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：變焦定焦都冇咩所謂 價錢行先 始終新手買太貴驚浪費

有勞巴打

Irix 15mm f/2.5
貴版都係四千幾

貴版同平版有咩分別？

我意思係除左個殻質料不同外
Google完都冇乜點講個分別

光學上完全一樣
只有鏡身物料唔同
有人鍾意有質感金屬鏡身
有人鍾意輕身膠鏡身

筆直幾多：$8000左右
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：SONY/CANON
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/紀錄片
拍唔拍片：YES
身邊朋友多用咩牌子：SONY
接唔接受二手：NO
其他要求：因為主要拍片所以要有反MON同埋機身要夠細 其實已經物色左兩部機
一部係SONY RX100M5 另一部係 CANON EOS M6 想聽下巴打意見再入手邊部 如果有其他好推行既話請出招

筆直幾多：希望<5000
想要單反/無反/細機/其他：用緊7d2
鍾意咩牌子：用開canon,sigma
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影開動物想試下影景，最想影wide景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon,tamron
接唔接受二手：ok
其他要求：冇了

Thx

Tamron 10-24 VC

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行、影下景、景人
拍唔拍片：少用
身邊朋友多用咩牌子：canon、Nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：本身有部550D，都用咗近7年
近排想upgrade下，有諗過77D，但都係問下有無其他選擇

筆直幾多：HK$20,000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：拍片為主
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：No
其他要求：拍片為主，希望機連鏡HK$20,000左右

多謝巴打意見,已經做好準備打算入fujifilm XT-20
想問下shop@dcfever呢間店有冇伏?
問左D大型連鎖店都要訂貨,呢間有現貨個價都平但唔知佢信譽好唔好?

筆直幾多：5000內
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：canon m100
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

想問5000內新手想買入門機呢部好冇
見佢雙鏡kit set 4千尾
主要想去影下景

I will go to EM 10 iii

same price as M100 but it has EVF

cam2?

用緊Sony RX100 3
想升級Prosumer Leica / Luminary
$5000-9000 有咩選擇？

筆直幾多： $5000-9000
想要單反/無反/細機/其他： Prisoner DC
鍾意咩牌子： Leica / Lumix
唔鍾意咩牌子： C / N
影咩題材： 旅攝 / 食物
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：接受
其他要求：輕便

Prosumer

筆直幾多：4000內
想要單反/無反/細機/其他：用緊Nikon D5500 想搵支輕既wide鏡/ 定焦wide都得
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：輕

Tokina 11-20mm f/2.8
Tamron 10-24mm f/3.5-f/4.5 VC B023

再輕d 可以選nikon 10-20mm

想問邊到有得試Tokina?

sony rx100 v

唉睇唔到你用緊mark 3 當我無講過

唔太清楚, 等其他巴打答

但我而家都有用tokina 11-20mm f/2.8, 唔算非常sharp, 但勝在邊角到邊角位sharpness 都好平均, 呢樣野對ultra wide angle 黎講好重要, 唔係支支平價ultra wide 做到。另一樣野麻麻地, 就係逆光表現奇差 但整體黎講都okay

巴打用緊咩機？ 支鏡會唔會好重？

我用D7500, 我上一部都同你一樣D5500, 如果用D7500 配呢支鏡, 我覺得唔重, 配重問題。 但D5500 配呢支會有少少重尾輕, 至於支鏡5百幾g重唔重我覺得好主觀, 我就覺得唔重

APS-C機係咪跟tokina個支最抵用 新手乜都唔識

講抵用, 我覺得Nikon 10-20mm 抵用d, 2千幾有交易, 同埋超細支, 配部d5500 同無反差唔多size

筆直幾多：~5k
想要單反/無反/細機/其他：用緊sony a7 想買鏡
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像 遠野
拍唔拍片：有時
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：已經有枝fe28mmf2 ，想要枝大啲光圈嘅鏡(焦距就50mm起跳?) 但又唔想係定焦 唔介意用adaptor轉其他廠鏡
唔該晒

搵日上showroom玩下先 唔該哂巴打

其實m3 已經好好，不過想試下索尼以外

睇你需要
如果想有4k 60fps/4k 10bit 4:2:2
就GH5
如果想好啲auto focus同low light就可以a7r2

謝謝

上網睇左啲圖 nikon好似有啲變形咁

變形問題執相禁個制都解決左
其實支支ultra wide都有變形

Canon m5 點睇

拍片有冇多啲要求咁
即係4k啊，frame rate啊，鏡頭組之類

希望4K, 鏡頭還未决定, 想用住standard lens先

筆直幾多：~6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：Event, 櫻花 紅葉
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

用緊a6000+ 30.4
應該賣機補錢出a7II KIT 定補枝鏡算

筆直幾多：4k
想要單反/無反/細機/其他：eos m6
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：sony
影咩題材：銀河
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon ff
接唔接受二手：唔好太舊
其他要求：除左t 11-20, 仲有冇多d選擇？

M5落左腳架之後反唔到MON不了

筆直幾多：$10000
想要單反/無反/細機/其他：77d
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像丶風景丶廢墟
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：我諗緊淨買機身加Canon EF 50mm f/1.4 USM好唔好？

點會啊
我從來未試過唔得

新手用緊Canon 800D，機身之後想慢慢換上去。
啱啱先接觸影相，手頭得支Kit鏡，想買多幾支鏡頭換。

筆直幾多：under $8,000
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：建築物 人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：ok
其他要求：啱新手學影相玩嘅鏡

有無巴打俾啲意見

200D 啦 DSLR 係電池壽命上有先天優勢

$4000要影銀河好有難度喎師兄…

Sor 巴打
我意思係4000蚊淨買鏡
sor for 1999

點解唔係77D 多個機頂LCD…

鏡我唔熟 但係可以建議你買 25 35 50mm 等效既定焦鏡玩下街拍

唔想買kit? 定唔想玩變焦

首推會係EOS M5 duel AF 拍片對焦一流
不過自拍個向下反mon就柒

二推係EM5 ii/EM10 iii 5軸防震拍片好順
不過EM10 係向下反mon EM5 係側面

RX100機仔拍片not that good
第一電量少 第二質素一般 第三想輕就不如iPhone

如果宜家入116會唔會唔抵玩

定焦？想要咩焦距？

Kit budget 唔多 新手剛玩定焦應該比變焦好？

上A7R3 不過要俾多d 錢

大舊電 強勁AF 5軸防震 duel SD card slot

your dream camera

謝謝意見🙏

50mm apsc影景應該會好痛苦

之後話想買相機，屋企人唔識影相，但係又偷偷地買黎送俾我 賣返出去又好似好仆街咁

定焦同變焦都想入返支
焦距我有諗過50mm影人像
但係影建築物唔知用咩焦距好

想問下而家仲有無地方有現貨賣a6000?

筆直幾多：7k-8k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：sony, canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影景/波鞋/旅行影下景加人
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：sony, canon
接唔接受二手：接受 最好二手 窮撚
其他要求：
都係想影下旅行相(景)
見人地ig嗰啲影景影得好靚自己想試下
同埋有時影下波鞋
做過功課覺得a7ii啱畢直同啱feel
想問下大家意見
真係新手大家屌細力啲

筆直幾多：3000內 (盡量)
想要單反/無反/細機/其他：用緊a5100
鍾意咩牌子：SONY
唔鍾意咩牌子：NIKON
影咩題材：人像 食物 風景
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：Canon

小弟用咗Canon 50mm F1.8鏡差唔多兩年，加接環用覺得好唔方便，對焦又慢，考慮緊買支新鏡。之前睇到SONY 35mm F1.8 好似唔錯，但唔知好唔好用，樓主有冇其他平價鏡推薦？

我回左兩次

唔使賣啦 屋企人送意義唔同

好似有兩枝變焦kit 你係長焦定standard?

唔顯眼既大鋪可能有

呢個價錢有機無鏡 有鏡無機

考慮Canon 77D DSLR 比較好

筆直幾多：6-8K
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony, canon,富士
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影景/旅行影下景加人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：sony, canon
接唔接受二手：唔太好
其他要求：想學習影下人/死物構圖。
做過功課a6300/X-T20好似比較推薦？
想問下大家意見

想問下同級有咩選擇

你講下幾錢 手上有咩 影咩 想要咩功能/樣

最新既機會係 EOS M5 and XT20 A6300上代機

拍片 追焦 M5強

外型 色彩 firmware Fuji強

A6300又點睇呢巴打

A6300價位買到其他廠新機所以唔考慮

鏡群上輸蝕

我想問買鏡有乜問

影成十年相都唔知發問乜野 有錢攻上一步到位 冇錢咪買啲性價比高 配合返自己需要

如果睇spec review 絕對上外國網 無論變形 發色 再同光葉數淺景圈形狀 再到光圈解析力 同埋對焦行距 重量 解像度 廠方取考地方 加埋造工 格價

唔明上黎問 本身鏡頭花款係多 但你影景唔會揀支炮 大把廠方而家根據客人口味 用途 價錢 分好晒類別 只有原副廠之爭 最後得出one and only 既答案

如果新手買機

用途
如果單純搵食 大機
學影相 入門dslr m4/3 prosumer 等等 有手動操作
傻瓜機 dc仔 如果想效好d資金多d 買頂級小小
想用最快學影相 菲林機
想利用佢媾女 dslr入門都夠造
想品味 leica 哈嫂 or tlr

牌子色彩喜好
相機牌子並唔似錶咁多 因為廠家色彩有佢地獨樹一格 奶有奶味 菜有菜味 sigma大機都自成一套
牌子唔係你鍾意s字頭就買佢 再最後轉會係一件勞民傷財既事 簡單d講 篤上各大review 再利用自己隻眼 睇每間廠牌子發色 你喜歡邊間就邊間 不過前題訂立用途 再揀廠家有出既機 例如 你like fujifilm 但冇出dslr喎 咁咪得個吉 所以 利用用途 要乜機再揀心水廠顏色

朋友
呢點我影相果陣 身邊冇任何人有影相
朋友有乜好慷慨既 借鏡畀你影 慳唔小啦 借燈借鏡借腳可能借埋個人幫你影大頭相
唔慷慨既 個朋友都有用 同廠基本通同系統 有乜唔明問佢 一齊出動影 好過帶住本你相機型號既天書 搵一大輪 又或者 上網google 再實戰 搞一大輪

最後
應該係廠方既配件組合 同佢定位

筆直幾多：7000~8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行、影景、影人
拍唔拍片：少用
身邊朋友多用咩牌子：canon、Nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：本身有部550D，都用咗近7年
近排想upgrade下，有諗過77D，但都係問下有無其他選擇
見77D+18-135mm 7千1左右

Thx
不過有frd二手a7ii連kit
7500放俾我屌唔屌好？

都可以既

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：最好單反 無反都可以
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景 街拍 同貓
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：無

想問下 canon 77d同80d差別係咪唔大
定係直上6d好d

唔好apac

apsc

咁姐係 6d/a7ii 好d?

如果依兩部我會選擇A7R2加Sigma啲鏡

咁樣就有d over budget

如果諗住長用不如考慮下5dm4連kit24-105 f4

幾夠用

A7r2就，4千幾萬像你影完仲可以crop大佢

nikon得旗艦買得過 近年都係canon贏曬

我會建議買短少少果枝 18 55 考慮成像質素方面

77D 仲有以往中高階機先有既機頂LCD 實在CP 值高

if not 就考慮無反

77D 新晶片 初階定價 中階表現 我諗唔到理由買部重多200g既舊機 80D

大片幅同時代表鏡頭更大 更貴

我唔認為以呢個budget應該考慮大片幅

即使電子野機身會折舊 但鏡頭就唔會咁明顯

到時買左一枝鏡好可能就用到換機 想買多幾枝換下都困難

所以我會推77D 夾standard zoom

10K有找 用d 錢買下腳架好過啦

人地叫價10K喎師兄

其實我唔係原po 樓豬

打個比喻

有是女朋友唔係嬲件事 而係感覺唔好姐

that's why 世界上仲有salesmen

出面都係19k~20k左右
儲喇
好過到時又要up上去仲嘥錢

筆直幾多：4000 - 5000
想要單反/無反/細機/其他：單反/細機
鍾意咩牌子：sony, cannon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：ok
其他要求：

歡迎各位同好幫忙回答問題

新手想入坑，想部機可以玩奈少少

加多個0可以挽奈少少

咁如果大片幅budget 要幾多？
如果budget up到 17k既話
6d2 買唔買得過 定係有其他更好選擇？

加個0 就幾皮野，學生冇咁多錢

6d2不如買舊6d

點解？
我見6d2係ff 6d唔係

自膠 當我冇講過

高iso noise勁咗

45點對焦但有用既太集中係中間，所以同6d冇咩太大多別，如果你係用自動對焦

同大分別只係反mon，像數高咗少少，同拍片

所以6dii 唔值得買

都2018啦仲考慮canon

筆直幾多：10K內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm Olympus Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像 風景
拍唔拍片：可以唔拍
身邊朋友多用咩牌子:
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：輕便啲

Sony 6300
Fujifilm XT2

筆直幾多：～5-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon Olympus Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人像 風景
拍唔拍片：唔多
身邊朋友多用咩牌子:
接唔接受二手：可但唔識check
其他要求：輕便啲 想玩耐啲

睇左咁多Canon M5同Olympus em10 mark iii可能最岩我
但唔係好知揀邊部好
呢2個應該配咩鏡最好？
就旅行覺得變焦鏡方便啲

玩得耐就唔係二手

一手的話可以考慮EM10 iii 新機 理論上玩得最耐

Fujifilm XT 20

Olympus EM10 iii

Sony A6500

M5 向下反mon 180度可以自拍 em10 iii做唔到

M5 追焦好過em10 iii

em10 iii 有5軸防震

跟kit 鏡就可以 em10 iii 仲有餅鏡kit

筆直幾多：380 USD
想要單反/無反/細機/其他：用緊canon 550D
鍾意咩牌子：canon, sigma
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：想買枝鏡影人 ，風景都有但唔多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：no
其他要求：無.
Canon EF 85mm f/1.8 USM Medium Telephoto Lens for Canon SLR Cameras - Fixed
Canon EF 50mm f/1.4 USM Standard & Medium Telephoto Lens for Canon SLR Cameras - Fixed
諗緊邊枝好

筆直幾多：7000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：sony, cannon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，人像
拍唔拍片：小拍
身邊朋友多用咩牌子:冇fd玩
接唔接受二手：no
其他要求：
本身都追左post自己完全係新手
咁就見到幾部機都岩我budget
一係77d 18-55kit
一係A6300但唔知跟咩鏡好上網睇sigma 30mm F1.4
自己覺得好似sony岩d
求巴打比d意見
同埋應該去邊度買機好因為d官網同pricehk個價都差幾遠下

筆直幾多：18000(連鏡）
想要單反/無反/細機/其他：單/無
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：星/銀河/跑步
拍唔拍片：有冇都ok
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：可
其他要求：

筆直幾多：7k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無意見
唔鍾意咩牌子：無意見
影咩題材：風景，運動，動物
拍唔拍片：唔重要
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：都想帶部機去旅行影下相，所以想輕便啲，係咪無反會好啲？

Canon 6D Mark II 淨機身

Sigma 14mm F1.8 DG HSM Art (purely shooting stars)

OR

Sigma 24-70mm F2.8 DG OS HSM Art (can shoot stars and general uses)

你可以考慮埋M5 同 XT20

都係配變焦鏡比較好 定焦可以遲少少買

無反既優勢就係輕便

可以考慮EM10 III EOS M5/M6 XT20 XE 3 A6500

但如果真係買6300應該跟咩鏡好？
影風景加人都係kit?

吹奏50 1.4

一般standard zoom夠用有突

買 Sigma 17-50mm F2.8 EX DC (OS)* HSM

筆直幾多：7-8K
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Sony/Canon
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：風景/人/星空
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony/Canon
接唔接受二手：不
其他要求：會帶去旅行用，希望重量方面可以輕少少，可以既話就有得反mon
Thx

問fd借機玩左先再決定sony定canon

Prefer Sony多d

Canon M6囉 都好輕呀...不過我會揀M5 多個EVF又有180度反mon

Sony A6500都係冇得反mon架...

想問a6500有無kit set買
公司想買嚟影活動相

google話有16-50mm 3.5-5.6 唔知真唔真

一萬筆直買a6500 同16-50mm夠唔夠
老細唔肯聽我講買rx100 v

緊 係推佢買rx10 mk iv

加埋係差唔多1萬既 我會覺得偏貴

公司用就緊係單反 粒電大容量

每次影最多50張
最緊要夠輕夠細
因為到時都係我拎同影

想買遮光罩但原廠太貴
買副廠其實係咪裝完無暗角就ok?

定你覺得downgrade做a6000
買多支18105好d？因為好似有機冇鏡咁
同埋我見pricehk d鋪頭同sony官網個價都差幾遠下、咁應該唔應去pricehk果d鋪頭買？

借post 有冇人收sel1635z 有保到十二月

咁RX100 V囉 反正唔係自己錢

A6500本身都唔輕

都可以咁講 影響非常少

差好遠呀 你問我一定有新買新

A6500有in body 5軸防震 另一個level黎

如果7千蚊既話我建議考慮其他廠 sony 黑科技係要俾多少少

筆直幾多：5000內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子： canon, Nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，人像，街景
拍唔拍片：最好
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔好
其他要求：

女朋友就生日，想送俾佢

筆直幾多：3000~4000
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景，夜景
拍唔拍片：唔洗
身邊朋友多用咩牌子：咩都有
接唔接受二手：無問題
其他要求：真新手，準備四月前去南美前買到 唔該巴打

單反真係岩女女？ 會唔會考慮文青look既無反呀？

EM10 ii 二手

leica dlux or pana lx100(其實係同一部)

如果接受到二手leica x or x vario

有朋友 2800到放 d5300比我

想問下呢個價會唔會有更好既選擇？

主要新手學攝影 試為主

筆直幾多：最好5k內
想要單反/無反/細機/其他：
影咩題材：明星
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：接受

其他要求：
用緊 d3200 + nikon 55-300mm
想進步下
換機先定換鏡先好

咁睇落真係得番77d kit岩我
又有機同鏡

筆直幾多：希望<3000
想要單反/無反/細機/其他：用緊X-T10
鍾意咩牌子：有一支35mm f1. 4/ 12mmF2.0/ 50-200mm
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影人＋景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：ok
其他要求：想要支變焦＋自動對焦

有咩好介紹呀 最緊要實用

Lomo點睇

可以呀

$2800有部相機 沒有比這更好選擇

olympus em10 iii

fujifilm xa5

你想點進步？

筆直幾多：15k
想要單反/無反/細機/其他：單反 無反 細機都可
鍾意咩牌子：sony fujifilm
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：明星 演唱會
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：接受
其他要求：

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反都得
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：打雀
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：咩都有
接唔接受二手：受
其他要求：
新手用緊sony rx10第一代
開始想影鶯同飛緊嘅雀 所以想換機 但完全冇頭緒
求指教

好多噪點
部d3200都六年前買
係咪換機先
d610 定d5600好
定係換枝70-300?分別大唔大

77D囉 二手

不過你係咪用auto影

Canon 77D 鏡就…等其他清答

LEICA CL高ISO表現好唔好?
想買Leica CL Vario Kit 18-56mm f/3.5 - 5.6 ASPH
但係驚光圈太細夜晚/室內表現唔好

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反都得
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：
月尾去廣島&5月去東歐 兩個trip既預算洗費剩返既budget唔多亦無攝影經驗(手機唔當經驗 ) 但就諗住去廣島個轉當練習5月希望會影得好啲
暫時有個fd搭fd2手放我A6000+SELP18105 $5500

Nikon d7500

價錢還好 不過枝鏡電zoom 你預食電

枝鏡都比較大枝 你最好上曬手玩下睇下接受到重唔重

呢個價位全新可以考慮
fujifilm XT 20 / XA 5
Olympus EM10 iii
Canon M5

筆直幾多：6k-7k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景 人像
拍唔拍片：拍 多數vlog
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：新手 0知識 想開始學攝影 影相拍片兩樣都多用
唔該咁多位巴打

Thanks 2手部A6000貪佢有支鏡唔洗用kit鏡
X-T20, EM10同m5好似連登都幾多人推薦 三部分別係邊？ 邊部界面最user friendly? 另外我唔自拍但會周街影 所以對焦追焦快都加分

賣RX100 M3換LX10
點睇？ 鏡既質素應該有提升？

我發現都無咩人放 SEL18105 ......

想平平地入手..

超新手買機 以前都係用iphone影相
筆直幾多：10000-15000 機連鏡
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Canon / Nikon
唔鍾意咩牌子：Fuji
影咩題材：主要影風景同星空
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：身邊無朋友玩
接唔接受二手：不了
其他要求：黎緊會去西藏、摩洛哥、英國同冰島、所以想買部相機影下星星同極光
爬過文、想問77D 加 18-55鏡好唔好

你最好上showroom試

不過如果你玩leica我諗都唔會跟kit lens掛...

D5600...

可以 但影星星就要加多枝大光圈

另外睇下上唔上埋去80D 多左防塵防水或者都岩用

我會買多部相機

I won't consider switching from a 1" sensor camera to another 1" sensor camera is a upgrade

謝謝， 有無邊支鏡推界

淨機

Sigma 17-70mm F2.8-4 DC MACRO HSM | C
長插

Samyang 12 mm 2.0
影星

你點知
同埋運動mode

買機送技術？

唔係
但通常影呢啲佢都唔會企定定
所以好難唔係快門

都無問題既 我係由字行間感覺到你唔太熟相機

建議你用 A mode 光圈先決 之後光圈全開再影相

你想upgrade 既話就換相機 鏡頭就唔使換住

D7500太貴就考慮77D 同樣價錢D5600 差少個機頂LCD 唔抵

唔該巴打 不過好似已經比人買左

你等人post啦 應該多人放

好
非常感謝你
通常用auto mode係連登問都會比人鬧
所以都唔太敢問...

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景 街拍
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Fuji,sony
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手 想有部輕少少又襟用啲嘅機去旅行影下景，極光
又試咗GX8 見佢防塵滴上手幾舒服有啲心動但係而家買GX8會唔會舊咗啲？

建議你fuji XT20 影夜景好d

Samyang 12mm 2.0 +1
影星要長曝光，銀河25-30s, 你又要周圍去， 買碳纖腳架， 你用單反，算重身，買1.2kg 左右重，承重8kg以上碳纖腳架。腳架好重要，攝影既靈魂。

新手學影相，主要想問買鏡頭嘅問題
型號: Sony A6000
題材: 風景 / 貓狗
buget: around 3000
兩年幾前買左部A6000， 主要影風景同貓狗
(因為嚟緊年中會去日本旅行，想上嚟問問意見 )
因為小弟真係啱啱接觸，想問下有冇話買咩鏡頭會適合啲
定係照用kit鏡影住先，等摸熟左點影之後再買

影貓狗人特寫，你需要大光圈標頭。搵支 35mm F1.8 左右玩下。A6000 可以用中古鏡，中古手動好多35-50mm 大光圈擇 。正常情況下1000內有找。

ok，我去搵下先，Thx

新手想問鏡頭口徑大小有咩分別？？

Canon EOS M5

進光量 口徑大咪多d 光

所以恒定大光圈變焦好粗

本身已經有a6000，想補支長焦既黎影運動比賽
上網睇好似都係得55210+tcon17x呢個選擇
想知其實仲有冇咪選擇？ 唔該曬

但我分別試過43mm同77mm，快門光圈iso相同影嘅相唔覺光暗有咩分別

筆直：7-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無咩偏好
唔鍾意咩牌子：無咩所謂
影咩題材：主要係旅行影下風景 影下夜景
拍唔拍片：影相多
身邊朋友多用咩牌子：olympus
接唔接受二手：鏡可以買二手
其他要求：新手唔多識，想問下除左olympus em5 II,仲有無咩M43 / ASPC又有防水防塵同防震差唔多價位？
唔該哂

用緊邊枝鏡？ 我講緊最大光圈

可以參考下

canon efm 22 f2
canon ef 85 f1.4

如果計最大光圈咁點解手機個鏡頭鳩咁細又可以做到1.7

你要睇番個『底』

M43 sensor @ f2.8 VS FF sensor @ f2.8

FF 底景深會更淺#3

你指光暗無分別係『曝光』 相機自動幫你計番個快門

ISO 快門 光圈 三圍既關係

不如em10 iii 平平地5千幾全新

或者canon 200D 都係咁上下價錢有全新

用緊無反 Olympus em5 ii
50mm 1.4 om菲林影
有1萬蚊 budget
應該 買多個鏡 45/25mm 1.2
定係轉會 Sony a7r2 (唔識配咩鐘好)

多謝指教

另外仲想問影風景嚟講，手機同相機其實係咪唔爭得遠？？

請問80d 屬中階定入門機？

新手平日出街/旅行用
筆直幾多：under 10k
想要單反/無反/細機/其他： 無反
鍾意咩牌子：冇乜特別
唔鍾意咩牌子：冇乜特別
影咩題材：人+景
拍唔拍片：想試吓拍vlog
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受
其他要求：最好可以反mon自拍，去咗舖頭sales推介olympus em5 mark ii，唔知仲有冇其他好啲嘅選擇

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Nikon Sony canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行，街景，風景，人etc
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕啲
新手唔識thank you

只有極少情況下兩者差距少

成像質素上相機有先天優勢

官方定位係中階單反

不過個人認為77D cp 值更高

轉變原因是？

fujifilm XA 5 新新地好似幾正

em5 ii 應該就出下代 舊機就唔推 雖然咩都岩你仲要三防

EOS M5 留意呢部個mon 向下反

A6500 cp 值唔太高因為偏貴

Canon EOS M5/M6

Sony A6500

無嫁 像素各方面都好d

你要賣曬手頭上既野先夠錢

我會揀A72 因為平d

鏡就難講 因為唔知用途

謝謝您！ 但衣家係心諗緊77 or 80D
都差成兩三千

差防水

Fuji xe3/ xt20 + 23mm f/1.4
or
Canon m5 + 22mm f/2 + 11-22 f/4-5.6
or
Sony a6300 + sigma 16mm f/1.4 + sigma 30mm f/1.4

Canon 6D 諗緊 要24-70 f2.8 定 16-35 f2.8

多數影人+景多 其實我50打後既焦段多數少用

會答支60mm f1.4

50mm f1.4*

M5/M6有咩分別同有咩優點？

A6300同a6500有咩分別同優點？

M5有個觀景器，M6冇
其餘應該一樣，一樣對焦唔錯，畫質都唔差
但係ef-m鏡頭選擇少

筆直幾多：愈平愈好 窮L
想要單反/無反/細機/其他：用緊canon 70d
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景/星空
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：黎緊會去旅行 有機會影下銀河
平時都會行下山
想搵枝鏡可以兼顧到

samyang 14mm f2.8 mf好似2000幾
影銀河應該好好

我會揀M5 M6無反mon無EVF

不過M6少左野咪輕身細步d

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：Sony canon
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景 街景為主, 黎緊去旅行去試下影極光
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕少少（本身有部canon G7x mark II 覺得對焦有啲慢 想換部好小小既）
謝謝

Canon EOS M5 走唔甩

thx

筆直幾多：1000-2000
想要單反/無反/細機/其他：菲林
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：街拍
拍唔拍片：NO
身邊朋友多用咩牌子：無咩fd影相
接唔接受二手：OK
其他要求：
有用開digital, 冇玩過菲林相機
想買部輕巧, 細細地, 低調D既相機, 方便舉機影相都唔會太大動作or吸引注意
另外想問問
我想張相成像detail D, 唔好太多顆粒 呢樣關菲林定部相機事?
如果關部機事 有咩機符合我要求?
同埋如果我都OK熟用曝光三角的話, 我應該買機械定係電子既菲林機好?
唔好意思好多野問 thanks

好難答 因為菲林係另一方面 你可以去菲林post 問下

富xt20都有粒粒效果可以用

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：fuji canon olympus
唔鍾意咩牌子：sony
影咩題材：旅行 風景 人
拍唔拍片：無都無所謂
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕啲 唔洗點執相都靚 有反mon自拍

其實心水fuji x70 不過好似停左產
上dcfever睇個d都冇保養 係驚壞機都冇得整
會唔會話等出x80(?)
所以先考慮埋canon

因為以上係另一位巴打答所以唔方便覆

A6500 多左inbody 5 axis stabilization

多左2個customize button

其他細節我無go through

maybe XA 5 is yr first choice

唔該哂先
xa5 全新連鏡同 x70全新差唔多價錢
但xa5唔係用fujifilm X-Trans
會唔會失色左好多? 買富士就係為左佢個色水

漏左好似重會出xa20
點解冇x70後繼㗎

事實係富士好少出反mon 機 高階反mon真係一部都無

如果你擔心x-trans 意味必須放棄反mon

XT20係好選擇

新手想問
買m5 1545 kit 定 xt20 1855kit好
中意富士d色水
但又比m5既bluetooth同touch af吸引到
係咪應該二手平平地玩部m5先好

筆直幾多：9k內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街、風、夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

價錢係考慮當然二手好 前題係搵到賣家又岩價#lny

77D

鏡頭有無偏好？

其實對攝影唔多熟 新手有咩建議

其實我都留意緊部77D,我之前用400D,所以想買淨機身

其實77D定80D好?

想問問80D同800D分別係咩，如果買又買邊部好

筆直幾多：3000左右
想要單反/無反/細機/其他：用梗nikon d7100 kit鏡
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：街拍，風景
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：n/a
接唔接受二手：不
其他要求：想買35mm定焦

內裡UI 分別 77D 好似有giude mode 當你新仔咁教用相機 (好似係 最好試實物)

80D performance上同77D 幾乎一樣 但係佢防水防塵

我既角度係唔使防水就77D 要防水就80D

btw no pt to buy 800D not 77D

咁就77D啦 800D相比之下唔抵買 少左個機頭LCD

其實我答單問 因為我本身識用相機 所以77d個教學對我黎講無乜用 反而係想知佢兩個有冇咩大分別

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fuji olympus
唔鍾意咩牌子：canon nikon
影咩題材：街，人
拍唔拍片：多
身邊朋友多用咩牌子：唔理
接唔接受二手：接受
其他要求： 要有3.5mm input
希望 budget 有50%係分配係lens 到
理想一支 變焦 約18mm - 50mm
一支 35mm prime 鏡

本身睇開a6300 因為拍片ok
但覺得玩無反最緊要係鏡 做左d研究
覺得m43 同x mount 優於 e mount
但岩我budget既 好多時無3.5 mm audio input

相機要行 , 鏡可以水同二手

筆直幾多：6000內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon/nikon
唔鍾意咩牌子：olympus
影咩題材：靚景
拍唔拍片：無咩所謂
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：no
其他要求：

筆直幾多：7000樓下
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂 唔太重就得
鍾意咩牌子：sony/canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景同人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇人用相機
接唔接受二手：prefer一手
其他要求：冇 真心新手 屋企對上一部相機已經係菲林相機 一直都係用iphone影
黎緊去exchange想買返部相機影下景 所以輕同方便為主 暫時手機係i8 覺得影景同夜景都差d

無 差個防水 完

主要拍片,都會去影相,6/4咁
budget大約5000
接受二手,可以有咩選擇?唔該

單反就Canon 77D

無反就Canon EOS M5

單反果部鏡群會大d 自己去鋪頭拎上手撚下 你就有結論

平就 Canon 200D 貴少少有Canon 77D

我會推後者

咁你覺得xt20定m5好
其實係咪m5影出黎既相都好易汁到富士咁既色?
同埋xt20 325個焦點對比m5得49點
用落係咪好大分別?
thanks

多謝巴打先，巴打點睇Canon 200d vs Nikon D5600? 應該係呢2款揀一款

想問下巴打 canon eos 80d買唔買得過 ？
作用：親戚買黎學習上用
筆直9000到
佢有分剩機 價同連鏡頭價錢 邊樣抵買？
如果買係咪都係豐澤百老匯最正路？
細鋪買唔過？

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：可能會
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好一手
其他要求：輕啲既

筆直幾多： hkd 15000
想要單反/無反/細機/其他：m43
鍾意咩牌子：Pan/O記
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街景，風景，夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不
其他要求：想買一機兩鏡，想輕便，一支日常生活用，一支影滑浪

影滑浪即係點？遙距高速運動拍攝？

應該話，去影人滑浪比賽

距離幾多左右？係咪要求變焦鏡頭？
olympus好似有部機對焦好快，你可以諗下

新手想玩下
筆直幾多：around 5k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人 景 日落
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇乜人玩
接唔接受二手：不了
其他要求：想個外型型少少
感謝

筆直幾多：3000-5000
想要單反/無反/細機/其他：試完朋友嗰部sx60hs之後對長炮dc有啲心動
影咩題材：學業關係需要打鳥影蝴蝶等生物，同埋下年會去exchange所以想買部機走天涯
拍唔拍片：唔太有要求
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：可以

長炮DC選擇唔多, 你可以上Sony同Canon showroom試玩下

你影雀同蟲部機要反應快, 你可以試下zoom遠啲試下連續影唔同距野睇下邊部反應快啲

另外睇下你需唔需要高放大率影細野, 注意放大率同zoom倍率係完全無關係, 要試放大率可以試下影一毫子睇下你貼到最近可以影到個銀仔幾近幾大

其實加少少單反有專用長鏡同微距鏡效果會更好而且反應快, 不過想一部機咩都應付到唔駛諗只有長炮可以滿足你

Canon 77D + 18-55 kit鏡會唔會overbudget?
另外考唔考慮無反? 會輕啲

佢可能要預1/3至一半budget買鏡

Canon 200D, 另外可以試下Canon M5

無咩心儀嘅鏡頭或者特別用途可以連鏡頭買, 跟機鏡質素一般但係勝在平同咩都影到下

大鋪最正路, 細鋪可以睇下dcfever同天祥
其本上唔好出面尖咀買單反果個post咁應該ok

是咁的我有部5D4,想拍下videography同人像攝
如果 Sigma 24-70 同Canon 24-70 II 邊個會比較好啲

本身都有部無反 諗住買部單反玩下睇下有咩分別
不過重量都冇乜所謂 最緊要想個款夠型唔好咁薯
btw thank you

巴打 dcfever 係咪一定係二手定全新 搵唔到
見到尖沙咀巴打中伏唔敢去了

影景用77d?你同人有仇？

有無拎上手試? 200D好輕, 輕到玩具咁, 睇你想追求咩

如果試完唔覺有咩大分別就揀nikon啦, 有咩唔明可以問身邊朋友

77d係影動態，人像用唔到喎師兄。

你去sony showroom試下A6300同RX100 iv睇下你接受到幾細部, 影夜景就肯定A6300好, 普通景嘅話其實i8好夠用, 可能係你構圖問題, 唔好expect換機後會有好大突破

D5600?
btw你想影嘅靚景係...?

筆直幾多：6000~7000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：fujifilm
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：靚景 人 去旅行用
拍唔拍片：無咩所謂
身邊朋友多用咩牌子：no
接唔接受二手：no
其他要求：xt10同xt20大唔大分別？新手係咪xt10夠做？

補充: 題材: 歐洲啲建築 風景 街道等等

有無睇過Panasonic機?

Nikon自己有35mm, 留意有支係DX鏡, 升FF機會用唔返

佢要外型型少少

點樣為之外型型少少

panasonic g85
panansonic 12-35mm f2.8
panansonic 25mm f1.4

筆直幾多：10k内
想要單反/無反/細機/其他：用緊80D
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像，風景都會
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：想買廣角鏡
用緊
17-55mm 2.8
55-250
50 1.8

長炮dc嘅話canon sx60hs 同nikon p900邊部好啲 唔係好識點比較 淨係知道p600可以zoim遠啲 靚仔啲同重啲

仲有fz1000

筆直幾多：6500~4000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：Olympus nikon
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：新手入門 主要想打雀,蜻蜓,蝴蝶 但都想旅行行山影人影景 都用得著
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：SONY
接唔接受二手：鏡頭可接受
其他要求 :
唔想太重 Nikon 5600 +天涯鏡 重量係極限
想像素高D 想影出來細緻度高

之前睇過Olympus EM10 MK2 見佢一set 有2支鏡 一支14-42 一支40-150mm
如果買呢個我會打算另外買支2手/1手 75-300mm f/4.8-6.7 II 呢個套諗唔諗得過?
同時個sell 推薦我買EM10 MK3 佢話MK3有多點對蕉 MK2得一點 咁樣隻雀一飛就追唔到 <--想問分別係咪差好遠???
因為我見MK3 同2 另外分別就係4K拍攝 我對呢方面需求又唔係好大 又要比多成差唔多千5蚊
巴打有冇咩意見??

另一個問題係NIKON D5600呢部 如果要配番支 等距差唔多600mm既鏡 個筆直係咪好貴/好重?? (副廠都接受)

唔該巴打

筆直幾多：3000-4000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：成日去旅行想影下相
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：唔撚知
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：細細部夠輕岩我周圍流浪

M6係咪最好,新手

筆直幾多： $10000內 (Body連鏡)
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony / Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人像、街/城景、夜景、大自然
拍唔拍片：會但應該唔多
身邊朋友多用咩牌子：Canon、Olympus
接唔接受二手：機身要新、鏡就無所謂
其他要求：
1.輕、就手、耐用，主要旅行、露營、出義工活動用，方便袋出街
2.操作簡單、方便，有時會借比女朋友用、隨時up下相呃下like咁
3. X-E3同A500抉擇中，兩部都各有好處，新手想知入手邊部抵玩？同配咩鏡最適合？
4.或者有無其他更好嘅option介紹同選擇

你想影企定飛？

budget由低至高

OLYMPUS EPL9 (m43)

以下out budget

FUJIFILM XA5 (apsc)

OLYMPUS EM10 III (m43)

CANON EOS M5 (apsc)

我會揀XT20/A6500

xt10同xt20大分別 xt20 對焦更快 唔建議考慮舊機

你要EVF：
XE 3 / XT 20 我推XT 20俾多少少有靚kit

唔要EVF：
XA 5 budget上仲有機會買多枝鏡

想梗係想BOTH
應該唔會影一直飛緊果啲
鏡個要求係咪高好多同貴好多？

只係想影果一下 佢係畫跳嚟跳去都可以好清

筆直幾多：1000
想要單反/無反/細機/其他：菲林
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：街景，風景
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：咩都有
接唔接受二手：無問題
其他要求：無

唔該曬

Thanks巴打

新手相問多少少:
XT20好過X-E3嘅位係？
A6500配咩鏡啱新手用？

即係影到動態 就唔可以影靜態？

呢個價位無可能

影到，咁不如買A7rii啦。

菲林我答唔到

呢層我都知。同埋 我都唔想咩住咁重去影相 ， 想輕鬆咁影
咁如果就咁影D 企定定有冇咩推薦
EM10 MK2/3
NIKON 5600
諗唔諗得過 ？

gx85 / gx9
panasonic 100-300mm
panasonic 20mm f1.7 日常用
有錢可以加多olympus 60mm 2.8 / leica 45mm 2.8

如果係都要Olympus 就買mark3

XT20 有反皮mon 多個轉盤

A6500 配kit鏡先 或者考慮sigma鏡

你明就ok

如果講抵用就EM10 III 配枝 40 150 ii 等效80 - 300mm 加5軸

EM10 III 最正係個grip位好好揸 實測配PRO鏡都可以單手持機

想performance追焦好就77D 不過鏡就大枝少少

apsc sensor crop factor 1.6

5600 not worth that price

I will go down to 200D or up to 77D

only consider 5600 if u take video

OK 唔該巴打
想問番一開始個問題
如果我之買呢支長鏡75-300mm f/4.8-6.7 II 唔算笨重之餘 又等效600mm 咁樣O唔OK??
同埋之前去試機
個SELL話MK3有多點對蕉 MK2得一點 咁樣隻雀一飛就追唔到 <--想問分別係咪差好遠???
因為我見MK3 同2 另外分別就係4K拍攝 我對呢方面需求又唔係好大 又要比多成差唔多千5蚊

唔該哂 我睇下先

隻雀飛緊果陣，如果你跟唔到佢飛話，幾多點都冇用。

如果係咁 MK 2係咪抵玩過MK3?相差成1500蚊

可以入去睇有咩分別

不過m2唔係得一點 依家要搵部得一點對焦既機都幾難
支鏡冇乜問題 但我會選擇pana 100-300
至於點解我會推gx85
佢有個用4k片 cut相出黎既功能好玩 雖然得8百萬

用緊em10m2兩年

鏡可以

MK 3 個對焦再快d

你再考慮埋之後既firmware update 果千五係要俾

舊機好快唔再support

另外4K 你當佢送啦

用開nikon唔知抵唔抵😅

筆直幾多：3k內
想要單反/無反/細機/其他：wide鏡
鍾意咩牌子：用緊canon 77d
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：遲啲去歐洲想要枝wide鏡影下教堂 星空 風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：二手/水都ok
其他要求：本身得一枝50mm f1.8鏡影景有啲吃力
想買一枝可以長插影風景
上網search過 覺得canon 10-18 f4.5-5.5 / canon 10-22 f3.5-4.5 / tamron 10-24 f3.5-4.5 幾好
巴打們覺得點
唔該哂

筆直幾多：５ｋ以下
想要單反/無反/細機/其他：有部Ｄ５６００連ｋｉｔ鏡
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像，景，星
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：ｎｉｋｏｎ
接唔接受二手：二手最好
其他要求：想拎去旅行用，重吾系一個問題

吾該各位巴打

其實你想換機定係買鏡

筆直幾多：萬幾
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony?
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像，景，街拍，狗
拍唔拍片：想影下風景同生活上影下人
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：新手驚中伏
其他要求：有心長遠玩 注重性價比多過實價 好過玩多陣又要再畀錢換機同鏡

其實有幾樣野想問
本身都揀過下
諗緊出apsc 嘅a6300 a6500 定係直接出full frame 嘅a7ii a7iii好
我上網見無做a6500kit set就諗揀出a6500 加sel1670z
但見sony好似唔再點出aspc鏡同埋都諗住長遠玩所以諗緊直接出full frame 長用好過遲下如想aspc升full frame又要換過曬d鏡
如買full frame就諗緊a7ii平過a7iii好多 但a7iii又好似講到性價比好高咁
如買a7ii應有閒錢買多枝鏡 但a7iii就應該只買kitset先
我prefer a6500多過a6300主要諗緊個避震，雖然鏡有oss但機都避多個震係咪都重要？

1. 其實我純粹見sony好似呢幾年好進取咁，揀sony可長遠d keep住d鏡，咁諗啱唔啱？

2. a7iii見佢USD2000但通常香港sony會否賣貴好多？如會就要重新諗下budget

3. 若出a7iii kit lens可否頂到一年半載先再慢慢儲錢買新鏡？定kit lens真係咁差？

4. 主要想問新手出full frame會否太誇張？ 但有心長玩應該唔會嘥？

5. 其實無乜研究其他牌子，純粹聽過fuji色水奇怪，係咪真？

6. 同埋話sony完全影唔到星空，係咪真？

有d長 但唔該曬先 掙扎左勁耐

順便問埋出機去大舖定華仁影音嗰d都唔驚？係咪新model就差唔多價 但舊款就細舖平好多大舖照原價？

其實細舖老字號有無伏定邊方面差d?

Thanksss

1. 其實間間都可以keep住啲鏡

2.直上7iii無誤 有touch 對焦快 大電

3. 其實你會唔會諗用2470GM 如果唔係用kit算
2470z同kit唔係差好多

4.有錢唔怕重ff冇問題

5. 如果你唔執相買fuji好過
不過7r3開始影人啲色正常左

6. 聽聞會食星 未影過 （好似不動明王手機都影到）

7III未必有kit 冇就去買支二手好平
黎緊好多副廠鏡用

如果apsc用6500好啲
不過細鏡比較少

如果重量唔係問題買sony

如果想輕啲可以fuji x-t2

新手就唔好去細鋪 有啲行貨都冇保

其實你唔識 去百記都可以中伏

去showroom玩下先囉

筆直幾多：2-3K
想要單反/無反/細機/其他：有反(NikonD5500用緊AF-S DX 尼克爾 18-55mm f/3.5-5.6G VRII)想要鏡
鍾意咩牌子：Nikon Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：多數拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：冇

筆直幾多：6k 左右
想要單反/無反/細機/其他：wide 鏡 for sony e mount
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人 境
拍唔拍片：no
接唔接受二手：接受
其他要求：

買鏡

吾該巴打

你本身用乜機有乜鏡 同要幾wide
apsc sel1018 / sigma 16mm f1.4
FF sel1635z l 福仔12mm f5.6 / batis 25mm

sorry 唔記得講
a7ii 加kit 鏡

你係咪齋諗變焦wide？定焦嘅點睇？

自己第一次玩相機
大約有10 budget
依加有上網睇到下面2部機加鏡都within 10k budget
想問下如果下面2個組合邊個會比較好
A6300 + sel18105g
A7ii + kit lense
求下指點

fuji x-e3 kit + 35 f1.4

巴打覺得變焦定係定焦好？
因為想搵枝鏡長插所以覺變焦既wide鏡好似好啲
定係我應該買定焦wide鏡加多枝天涯鏡長插？
Sorry新手太多野問

小弟本身用緊騰龍a005 而家想升級下
諗買龍仔支70 200 f2.8 二代好
定直上小白好
我google見人話龍仔支野sell高解像度 睇光學圖表仲好過原廠
實際影出黎個效果都係差不多甚至有d好過原廠
個五級防震又係冇呃人 真係好穩
就係輸對焦速度 已經算快 但原廠再快d

咁龍仔如果買水價錢係小白一半又有接近甚至超越原廠嘅質素又好似不錯？果少少對焦速度我無所謂 反正兩支都實快過我而家支a005

咁多位巴打點睇
同埋水貨平多2k 除左冇保養其他係咪全部一樣

完全睇個人需要
我而家旅行係一支廣角 + EF-M 22mm
7d2 + 150600擺酒店，影飛機先用

你話要影教堂星空，可以睇下samyang廣角定焦，好似有支10mm f2.8
Canon支10-16都可以，因為有is

而支常用鏡係好睇你點用
上面都講咗我用35mm等效定焦就夠，因為我覺得呢支鏡滿足到我90%嘅需求，畫質光圈都好好
（遲啲好似話出50mm 等效 EF-M，我應該買）
諗清楚自己要點用，支鏡攞嚟影乜，唔可以淨係用旅行一個字概括

筆直幾多：4000以下
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：上網睇過Sony Rx100m3
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：去旅行自拍 影風景同人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無人玩相機
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：完全相機白痴

筆直幾多： around 15000-18000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，夜景，人
拍唔拍片：中等
身邊朋友多用咩牌子：Sony or canon
接唔接受二手:可以
其他要求：新手入門，其實有興趣sony就黎出既個部A7iii,大概萬8，還是會有更好選擇？

Thanks巴打
我留意下samyang廣角定焦先

筆直幾多： 5000樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：沒有
唔鍾意咩牌子：沒有
影咩題材：旅行風景，人
拍唔拍片：不拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony or canon
接唔接受二手:唔接受
其他要求：未買過相機 之後去旅行想買部影相 google 完想問大家NikonD5500適唔適合 或者有冇更佳選擇？謝謝

想問下鏡頭問題

筆直幾多：5000樓下其實都唔是好知咩價
想要單反/無反/細機/其他：用緊nikon d5500 想搵廣角鏡影風影 唔介意副廠牌
想請問有咩介紹

另外想問下有支鏡唔小心濕左水之後用唔af 淨係用到mf 想問有冇邊度有得整 (過左保)

18k剩係會夠A7III部機, 我諗KIT鏡都未必
雖然呢部機性價比係超班, 但係要加BUDGET
如果唔係就要落返A7II/A7RII要加鏡

如果加鏡，平平賣要加幾多錢

標價差 200usd
應該要多 2k到

咁如果升到筆直20000，都係首選a7iii?

sony rx100m3 最抵玩
完

10000 budget 倒不如買a6500 + kit玩住先再升
支18105 唔值得買
至於a7ii 如果唔介意黎緊出a7iii的話
其實都抵玩

邊到買會平啲？ 問過豐澤 46xx 放500現金卷 可以嗎？

上price hk 自己睇
再唔係就去三陽四寶
傻鳩先去豐澤

筆直幾多： 10000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街景，風景，夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon, Sony
接唔接受二手：不
其他要求：係Canon G1 X Mark III同EOS M5到揀緊

m5啦

筆直幾多： $5000-10000
想要單反/無反/細機/其他： 無反
鍾意咩牌子： Olympus Fujifilm
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材： 旅行相（人像，風景）
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔接受
其他要求：復古啲既款 新手影相 所以想開頭用住kit鏡影住先 有無邊款都夠用住先 但如果有平鏡推薦都可以

睇你要唔要反mon

pen f + 17mm 1.8 (kit set) 可以入多支45mm 1.8

唔洗反就fuji x-e3 kit

岩岩睇過其他 如果呢三款點睇？
Olympus m10 mark2
Olympus m10 mark3
FUJIFILM X-T20 18-55MM

其實呢個價位D5500應該ok
可能入咗支kit鏡，遲啲再入多支10-16(?)mm 同埋50mm 涵蓋返你嘅要求
但我其實唔熟nikon，留返俾其他人解答會更好

影人影風景 旅行相多 買em10mark3 kit鏡備用 入支45mm 1.8
掂唔掂？

sor 9ry 去左旅行無回post

我見都有唔少人答問題 就唔再qoute番黎答啦

咁都淨係買到佢支28-70 kit鏡，你要睇下接唔接受到就咁用呢支kit鏡
個人建議多d鏡/支鏡靚會開心d

推 求介紹

係可以既 不過枝kit會係『常用』 45mm 反而係『備用』 因為焦段上多選擇代表影咩都可以用

另一個approach係淨機+12 40mm 2.8 PRO鏡
10000蚊之內 但係成像質素更高(放大睇唔會濛)

最後既approach係fujifilm XT20貴kit 復古既銀色機身 唔同既係用上APSC sensor

睇你要輕便定係大sensor喇

想輕便啲
淨機m10mark3 加支 全新既12 40mm 2.8? 10000蚊內？
Xt20係咪18-55mm支kit鏡？係咪都夠用？定都要加多支鏡？ 而家大約幾錢？
邊到買會穩陣或者平啲？如果百老x果啲呢？我見百老x好似無果款既淨機賣.
咁多問題唔好見怪 新手唔係好識 唔該晒

筆直幾多：8000~4000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：新手入門 主要想打雀,蜻蜓,蝴蝶 但都想旅行行山影人影景 都用得著
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：SONY
接唔接受二手：鏡頭可接受
其他要求 :
想盡量輕身D
想像素高D 想影出來細緻度高

重新整理再問多次
上次巴打 聽過巴打們嘅建議
預多左少少budget
嗰部 77D 睇過 有D 興趣
想問下同類嘅800D 邊個會抵玩D ？我見兩部差唔多都係配天涯鏡
800D冇 右上個細MON，同個鏡冇得外置control ；但係800D就輕身D (本身想要輕少少)

同埋再問下 CANKN M6 雙鏡 1X～42 加支 ～200mm $71XX

M6, 77D， 800D 比 揀邊個好？？？

最後想問埋 如果想等效差唔多600mm嘅鏡 有咩推介
謝謝

支長鏡大約 最多預3千幾 想平少少

其實四部機我覺得分別唔大

pen f 像素會高啲 可以放大啲對
同埋有反mon自拍

e-m10 m3新處理器 對焦 睇相會快啲

fuji我冇乜玩過
因為xe3新啲我先推lol

重量其實差唔多
當然m43會輕少少
fuji成像會好少少
同埋olympus有機身防震
不過入手有多啲野要set影出黎啲色先正常啲

我覺得新玩買kit得 反正你未知想要咩
最後睇樣啦 邊個靚啲咪買邊部

琴日睇完想加SEL55F18Z,巴打有無意見

呢支十分好，你budget ok就得啦

謝謝你. 我覺得pen f同xt20幾好 同埋佢支kit鏡好似唔錯

好多都話無貨

pen f支kit 係 17mm 1.8定焦黎

如果多數影人 街景 生活相 少少風景相 夠唔夠？因為我好少放大 zoom近影

Cannon m6有折，官網，買唔買得過？

推反出泥
吾該巴打

類似手機咁 冇咁wide
手機多數28mm 依家34mm
好好玩架啦

好好玩即係？？？
呢支鏡應該都岩我影既
但呢部機好似無咩地方仲有

canon sorry

我會買M5

有咩分別？

想問下canon 77d同800d
應該會加15-55kit 同10-18
主要用黎旅行影相者拍vlog
應該邊部較推薦？

筆直幾多：8000~4000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：新手入門 主要想打雀,蜻蜓,蝴蝶 但都想旅行行山影人影景 都用得著
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：SONY
接唔接受二手：鏡頭可接受
其他要求 :
想盡量輕身D
想像素高D 想影出來細緻度高

重新整理再問多次
上次巴打 聽過巴打們嘅建議 預多左少少budget
嗰部 77D 睇過 有D 興趣
想問下同類嘅800D 邊個會抵玩D ？我見兩部差唔多都係配天涯鏡
800D冇 右上個細MON，同個鏡冇得外置control ；但係800D就輕身D (本身想要輕少少)

同埋再問下 CANKN M6 雙鏡 1X～42 加支 ～200mm $71XX

M6, 77D， 800D 比 揀邊個好？？？

最後想問埋 如果想等效差唔多600mm嘅 比較平既鏡 有咩推介
謝謝

其實你呢個筆直想打雀應該有啲難
應該冇邊部機咁平又追到焦

機身可以
olympus em10 markiii
/ panasonic gx85 / gx8 / gx9

鏡就
平價長鏡 panasonic 100-300 ii
微距影蟲 olympus 60mm 2.8
旅行 panasonic 15mm 1.7

canon唔識

我記得兩部都有dual pixel
所以係差在操控，你去canon睇下最好

你budget幾多呀 岩岩出左部M50喎

差個EVF 同埋反皮mon

一定係77D

你搵等效300 400mm 啦 600mm 太大枝同埋貴

呢幾部機都差唔多，但係我唔知M系影macro 速度如何，可以去showroom試

77d 800d都係差個機頂mon，呢個好睇個人意見

你嘅要求太廣，可能一開始用天涯鏡，再慢慢升級
甚至好似第二個ching所講Olympus M43算

等效600mm嘅話，EF 400mm f5.6L，tamron sigma 最近出嗰兩支100~400應該符合你要求

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：用緊D5300連KIT鏡
影咩題材：景，星(黎緊會去影櫻花)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：毒撚無朋友
接唔接受二手：
其他要求：想換變焦廣角鏡

預6000-8000
我有留意m50，其實都有d興趣，唔知影相方面會唔會差好遠。我都係新手，因為去多左旅行想有部相機學下。
Btw m50岀左？上望見要4月先有？

係呀 暫時打算天涯 用住先 之後再買支等效600m 騰龍100－400睇過 都唔錯 又算輕便 如果要買副廠鏡一／二手 係邊間買唔會中伏??

效能上77D同800D基本 一樣?
我見800D 輕D

而且我下星期去旅行，m50應該未岀 見77d 800d都可接受，重量還可以

打算去買77D 想問下大家有邊啲細鋪穩陣 又平啲

樓主巴打 呢個時間買 77d好定80d好。我見80d好多地方都無貨 咁岩豐澤兩部都做緊減價 想問下邊部抵玩d

睇你要影到（即係操作上有空間，買變焦）定係要影好（光學上定焦結構比較簡單，同價位價錢一般更便宜，輕，光圈亦較大。成像要睇多啲嘢，你唔搵相的話冇咩差別）
你去歐洲影建築，一個難題係要有限空間內影到目標全相，呢個時候焦段範圍十分重要，尤其我假設你喺日頭有充足光線，光圈變成次要
但你要影星，於是追求成像光圈等等又變得重要，尤其係邊緣，你影星空都唔會齋睇中間啦
我嘅睇法係如果你諗下自己追求咩先，喺你睇住自己最重要嘅因素之下揀枝適合自己目的嘅鏡頭。搵支wide啲嘅定焦企開啲影，自己走動遷就，不失為便宜之計。

以下鳩up
當然，有冇一支符合完美條件（成像銳利，從中央到邊緣無色差變形問題，可靠，可日後上全片幅）嘅鏡頭呢？有，手動嘅
不計重量者：zeiss otus，非常重，而且焦段唔算特別wide，但光學結構堪稱一絕
輕便者：leica m系列，但只能用於短法蘭距相機上（無反等等）

結論：除非你好追求光學品質，否則買支二手嘅變焦wide應該係目前最佳考慮

最輕便肯定係無反，但你要高速追焦，無反唔夠力推，所以單反方面諗中檔嘅
你要影鳥蟲之類，其實推力都重要，你會否考慮埋80d？
鏡頭方面可考慮二手tamron/sigma 150-600，你budget應該夠買第一代，詳情可去星際睇行情

咩係推力？

我諗係講緊機身推鏡個摩打
依家啲鏡應該本身有摩打 唔洗理個機身摩打先係

不過我玩開無反 冇乜研究

筆直幾多：8000 到 10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：旅行，風景，人像
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：sony canon
接唔接受二手：no
其他要求：無

我唔qoute啦太長

77D 同 80D 係追焦performance上係一樣 “推力”同樣

兩者相差防塵防水滴功能而已

正正因為77D cp 值高所以我先推佢

A6500 跟kit鏡搞掂

我只會買77D + 18 55

除非你想俾多$1500要埋防水

我唔會用18 135咁長焦既鏡 成像質素唔太好

寧願買多枝唔夠先換

6500冇記錯冇kit
買支18-135玩
不過應該爆晒筆直
or買二手16-50mm or 睇間鋪有冇平kit一次過買

一係6300L + sel50f18 (唔好買錯FF果支 冇防震）

6300少左touch同機身防震

唔該巴打指點一二

多謝巴打詳細解答
頭段正正係我而家15 16既原因
之後問朋友借左枝天涯鏡試下
發覺自己影開既焦段範圍都係70mm以下而且想要大光圈
而家打算買
Samyang 12mm f2 or Samyang 10mm f2.8
+
Sigma 17-50mm f2.8 or sigma 17-70mm f2.8-4
巴打會點配撘thanks

筆直幾多：6000 到 8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：No
影咩題材：旅行，風景，人像
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：no
接唔接受二手：no
其他要求：kit set最好，有腳架更好， 超新手 諗住用幾年部相機 睇到x-t20 好似幾好

想買支定焦鏡玩下
用緊77d
主要影街，人同風景
打算入手 sigma 30mm f1.4 dc hsm art
師兄點睇？
有冇其他鏡介紹？Budget 3000左右

筆直幾多：<3000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：用緊Sony apsc nex3
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：影人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：冇

騰龍/sigma 支100－400f 5-6.3
同騰龍 18－400f 3.5-6.3 點解 下面果支反而平D 同輕D?
超天涯唔係好D咩

就tx20

sony sel50f18
sigma 30 f1.4

價錢多數同質素成正比

變焦倍數越多 多數畫質越差

筆直幾多：6k-8k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon,fujifilm
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：旅行風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：no
接唔接受二手：no
其他要求：最好kit set就夠 如果唔係有無鏡推介下
新手練下影相
睇fujifilm xt10 xt20 同埋黎緊canon m50好似都幾好
想問下邊隻抵玩

但16-50mm kit夠唔夠？ 因為其實係影女朋友同景比較多

超天涯只係方便 畫質唔會好
而且 apsc鏡點同ff鏡比

我未必會買咁多鏡頭
我會索性買一支好嘅定焦鏡（等效焦距喺28-35左右）
然後淨係用一支影
你如果想要影星的話可以去到21-24左右

你嘅情況不如買支10mm
另一支隨便買支自己鍾意嘅天涯鏡就ok

咁可以買多支35 f1.4 or 35 f2
如果有錢

你之後會唔會買鏡玩呀
唔會買啲一吋機好過
例如rx100m3
canon g7x m2

xt10應該冇新？我估

會 但應該要一耐少少先買 學下野先 16mm定18mm好

會呀巴打 但應該玩耐啲 熟小小先會買
因為而家仲係新手
咁嘅話有無咩機推介下
我睇m50細細部好似幾方便 一來又新機

18-55mm f2.8-4

比較起上黎好好多？ 差二千

canon無反依家比較少鏡
不過一般都夠用m50

1650應該係跟xa系列既機
1855基本上你玩變焦都係用呢支

成像應該好好多

btw xt20kit應該係得1855

Thanks巴打
聽日就去星際睇下有冇10mm個枝

有1655 kit賣所以就有d疑惑

可能有掛

其實出去買 跟咩鏡都出到比你
差在係一盒過 / 鏡冇包裝（拆kit） / 分開兩盒比你

所以巴打都推薦1855?

你上google搵下比較啦
我未真係用過

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji, Olympus
唔鍾意咩牌子：No
影咩題材：旅行，風景，人像，夜景
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：no
其他要求：

其實我已經心大心細咗好耐。睇中過em10m2, em10m3, em5m2同埋FujiFilm嘅xt20。做完功課好多人都推xt20，但我自己唔太鍾意xt20個外型。

如果em10m3同em5m2係咪應該買新要將來嘅firmware update好？

佢有平kit貴kit 有錢就當然買後者 影出黎有差別

竟然唔係fuji

個人認為就快出em5 III 等到既等埋佢 等唔到就em10 III啦

fuji x-e3唔知你鐘唔鐘意

e-m10基本上唔會有咩update
e-m5有防塵防滴-10度 同自拍mon
你要有update買e-m1m2

e-m10m3新出 對焦快 睇相快 手感幾好
e-m5m2 定位高啲 自定鍵比較多

你可以帶埋你要影果個人去試下機啲色
多數會鐘意fuji

之前都問過
但近排睇過Sony A7ii
我想問下Sony A7ii跟鏡出好
定係照出77D跟18-135?
唔係好識做比較，只係知道A7ii 舊d 77D 新d
兩部機相差2K左右
普通影景，旅行，影下人用

如果想試sony不如買a73
sony同canon直出啲色唔同

or可以諗fuji x100f

我都睇中xt20 1855 kit，但新手唔知邊到買最好。
因為我去大鋪見賣9xxx, 個d 7xxx就有
唔知邊d鋪信得過

女朋友想買部機去旅行同平時影下人影下風景咁 佢睇中咗四款 但佢新手唔太識揀 可唔可以比小小建議佢
Fuji a10 & a5
Olympus mark iii & mark ii
我對呢方面一啲認識都無 所以想請教下邊款性價比好啲

你個budget唔夠唔上FF啦

你出77D仲可以用埋舊鏡 淨買機都夠做

之後買D枝定焦大光圈玩 世界從此不一樣

係咪XA 5 如果budget有限呢部果然好

不過如果有錢既可以考慮埋XT20 個樣其實唔差

始終XA 5唔是用x-tran sensor 未必有富士色

em10 iii for sure 跟機有餅鏡kit size一流

但夜景就相對吃力 不過一般使用唔會有大問題

XA 10對佢應該已經係budget上限

咁olympus同fuji邊款會比較好

olympus e-pl8 / e-pl9

fuji x-a3 / x-a5

panasonic gf9 / gf10

睇樣啦
panasonic我覺得易用啲
fuji色會多人鐘意啲 kit鏡比較大支（1650）
olympus要改少少setting

買到em10 iii點會唔夠錢買XA 5

講功能點都係em10 iii

如果搬埋epl 9出黎呢 我就寧願買XA 5

相機真係唔好亂買
當年買左部d7000kit
影左幾次已經放防潮
有無人收

自己放上肥花 or攞去星際

咁岩見到問下姐
諗住有巴打要咪平比佢

想再問多一下，唔計鏡，淨機20000到，係得a73係好選擇？唔一定要sony

如果你要Full Frame a7m3係唔錯既選擇

如果你想2萬蚊多啲野玩
去買x-t2 加幾支鏡
質素一定好過你a7m3加kit

上showroom玩下啲機先啦

呢個價錢canon得5dmk4，唔夠上1dxmk2

你有錢投資喺鏡頭好過啦

如果a7r2加支鏡呢？

影出黎質素邊個靚真係好難講 1.6x crop VS no crop 既差別真心大

不過2皮真係唔夠買到a73 kit set 退而求其次買副廠鏡都係4千蚊

問心 你係咪長玩先

FF 機鏡頭重量對於一般用途既人黎講唔輕架

簡單講就係你會唔會隨成日帶出街影相？

不過

新手入門，怕淨追求硬件，自己根本用唔著，所以想退一步a7r2+sel55f18

又或者咁講
你會唔會入PS / LR執相

定影完send去fb ig比fd睇

如果你唔執相
7m2 7rm2 7m3既分別係
7r可以放大啲睇
7m3對焦 連拍 電量比較好

如果執
7r可以crop多啲位 出黎都好睇

sony 平鏡有28f2 50f18 85f18
35f28買副廠
靚啲又唔算重既有
12-24 / 55f18 / 90f28 / batis 25f2 18f28

好似對我黎講
最緊要部機靚仔 輕身 啲鏡平啲
最好唔洗執都鐘意隻色

會汁🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

咁睇你要高像素係到放大j啲細位

定要部速度上快啲既機

A7iii 啦 果個價錢買到既spec係抵既 鏡頭買枝副廠wide zoom 用住先

未買過機 又係諗緊a7iii
想問點解話兩萬唔夠買a73 kit嘅
我見出左話kit set usd2200
以為香港價唔會差太遠添

想問有冇d同x-t20差不多相機 但有反mon功能 女朋友話要反mon自拍

fuji 得x-a3 / x-a5 先係自拍機

olympus pen f

X-a 5 好似又低一階 我短期內都唔係幾想換機

其實就算你買x-t2
出x-t3你都想換

影出黎分別唔係咁大
買鏡仲實際

所以巴打覺得pen f定x a5 好d? Kit set 質素黎講

penf 套裝跟定焦鏡 17mm 1.8
質素一定好啲
功能上pen f都比較多
五軸防震 唔同既內置濾鏡 有evf 長曝合成等等

當然啦 可能fuji既顏色可能會鐘意多啲
帶埋女朋友試下囉
fuji 感光元件比較大 高iso會好啲 同埋比較易影 前清後矇

如果試pen f記得熄左個保持暖色

如果變焦kit 間間差唔多

Thank you! 但我自己就最想買t20,唉

自拍講真都唔會係高階機設計果陣既考慮因素

所以fujifilm都只係得入門機 XA 5 有反mon (唔係x tran sensor，唔明既自己google)

如果要match到你既心水 得Olympus果面有反mon之餘又有復古外型 但同時又會out budget喎

所以你二選一啦 要樣定係要反mon

(我用緊em5 ii，可以話你聽反mon自拍唔太實用架…係得入門機夠輕先方便 例如epl 9 xa5 卡片機可以)

部機你俾錢就xt20啦 佢買俾自己用就xa5 啦

敢如果olympus 有反mon除左pen f仲有咩推介

e-m5 mark ii 防塵防滴-10度
不過都出左好耐 多數年尾有新機
所以依家係幾平

e-pl8 / 9類似 fuji x-a5

其實我覺得你鐘意fuji 你女朋友又會影相既話
可以買x-a5玩住先
遲啲你覺得有需要先買x-t20自己用 x-a5比佢

手提自拍 唔係用自拍棒
只要用wide鏡 就算冇反mon都影到
落腳架自拍 就用電話遙控la

而家買nikon d3400是否不智 見個價位3000左右 想學影相

筆直幾多：5000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：新手無偏好
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：景
拍唔拍片：不拍
身邊朋友多用咩牌子：無fd 玩
接唔接受二手：接受
其他要求：
入門機，希望耐用就好

感謝回答

我係考慮緊
fuji xa3
canon m6
Olympus m10 mark iii
都係跟kit 鏡，邊一部會好啲，感謝

同埋有無邊到可以一次試哂三部機攞上手嘅感覺

如果想買sony e mount 35mm f1.8
粗用既話係咪二手都ok？有無巴打有推介既鋪頭買？

頭先去試機 發現x-t2個手感好過x-t20 但x-t2會唔會唔係幾適合新手呢？

筆直幾多：6-8000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無乜
影咩題材：去旅行影風景，幫另一半影相
拍唔拍片：會，但都好少拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：
其他要求：
之前用緊Olympus EP-3 kit set+
Olympus M.ZUIKO DIGITAL ED 9-18mm F4.0-5.6鏡頭
黎緊會去影極光，南非/肯亞影野生動物
其實都係超級新手，通常都用iphone影相

麻煩請介紹

唔會呀 唔會永遠新手

死火 落坑

olympus
賣相機既地方

laowa 7.5mm f2
olympus 75-300mm
olympus 25mm f1.8

不過極光其實唔易影
仲要有多個穩陣既腳架 同小心部相機收皮

有錢咪買囉

btw唔係要反mon咩

你apsc機身？
上price睇下咩價
是但去間大鋪買

我同佢講有得手機remote

可唔可以講少少點解，唔該巴打

覺得如果玩fuji
唔係要自拍 就直上x-t20 x-e3 呢類機

canon無反比較少鏡
同埋影風景買啲有evf比較好 例如m5 m50
雖然m6可以加
唔係日光你乜都睇唔到

e-m10m3有機身防震（雖然影風景啲人係落腳架要熄）鏡頭選擇比較多
加上有live comp 拍車軌果啲好方便

其實耐唔耐用睇人 除非部機天生設計有問題（e-m5第一代）

打算買支無鏡裝嘅 canon 77D／M6
再加支騰龍18－400mm
邊度間買唔會中伏 同埋咁樣分散買法有冇得試
睇HK price 四寶 ，同 領先好似都OK?

目前緊77D+18135 KIT鏡,想買換支鏡走
目前想買水貨canon2470F4 / sigma 1750 2.8
apsc用變成36-105左右去旅行係咪都夠用?
可唔可以推薦下買邊個好D?

24-70太窄啦 而且canon aps-c crop factor係1.6 姐係wide end 40mm都黎緊
除非你入多支wide
但問題係aps-c wide zoom 多數遠tele end都係18
要就埋焦段的話一係買埋FF wide 咁就一闊三大
或者都可以買wide prime 但我覺得wide prime都好雞肋 尤其係唔係專影landscape或者專影任何需要wide既題材

如果係咁就買sigma個支好D
但如果覺得自己係foreseeable future會轉FF 抗拒買到成手apsc鏡的話就不如唔好換

點解多咗咁多人問24mm aps-c機夠唔夠用

我舊年去旅行參觀個航空博物館，漏咗支wide angle喺酒店
攞住支24-105*1.6，乜撚嘢都影唔到咁滯

筆直幾多：10k-12k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony fuji
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：街拍，人
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：sony fuji
接唔接受二手：不
其他要求：糾結緊xt20+1855kit / 等a73出入a72

Fuji la
A7ii 高iso表現差 部機無咁user friendly 同埋最近要 慢

係咪都係三羊四寶或者百記買最穩陣

邊度買會穩陣？

富士又有幾user friendly
點解唔試下去showroom玩下
如果你玩15分鐘，都唔洗問店員點操作
我支持你買

A7ii唔好諗喇 我都有擁有過
2年前黎講 佢真係中上
但iso 成色 lag 呢幾樣 好多機都超越佢

X-e3都有得諗

有番幾百 近千個 買賣又有星既商戶就ok

推介華仁影音 好多野自動波同你對/話你知 買過幾次野未出過事

通常有得咬送filter

Thanks巴打

筆直幾多： 3k-5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji, Olympus
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人，風景，想影下逆光相
拍唔拍片：都會拍下
身邊朋友多用咩牌子：Fuji, canon
接唔接受二手：no
其他要求：想用wide d既鏡頭影下風景

e-m10 mark ii + laowa 7.5mm

fuji x-a5 kit

不如XT 2 啦 一步到位 加枝50mm定焦練影相之餘影人又靚

Xt20好似輕便取勝

如果300同400g 對你係concern 既話 u win

感激巴打

筆直幾多：15000左右（body連1～2支鏡）
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony,而家用緊panasonic
唔鍾意咩牌子：冇咩
影咩題材：街景，風景，少影人，但都會影
拍唔拍片：nope
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：傾向一手
其他要求：

Sony
6300 + 18-135 / 18-105 f4 / 10-18 f4

Panasonic
G9 + 12-35 f2.8
gx9 + 12mm f1.4

少左個
sony
a7m2 + 28f2

我有諗過28f2同24-70f4
變焦會唔會方便d咁
因為a7m2+支24-70f4都仲budget內

28-70得 如果真係要

即係佢支kit鏡？

yes

想影散景應該買咩鏡？

大光圈 ---> 景深淺

Kit鏡會唔會影唔到？要唔要買支鏡定其實夠玩住先

直接買A7 ii 啦 鏡就副廠

大sensor 可以聞下相

如果係跟 XT2 果枝 18 55 都可以既

真係唔夠再諗買多枝人像鏡囉

35mm f1.4 or f2
貴啲有 56mm f1.2

最後我都係揀翻x-t20
X-t2手感好但真係重d
35mm鏡好唔好？

have a look on kit len 's sanple photos first

有d 淺照深/影人既相我覺得夠用有突

第一枝就定焦會好難影

個網404巴打

er 我用手機睇無問題

筆直幾多：Maximum $8000 鏡連機身
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm Olympus Sony
唔鍾意咩牌子：Canon Nikon
影咩題材：旅行，行山露營影下風景，有時幫下女朋友影
拍唔拍片：無需要
身邊朋友多用咩牌子：冇咩朋友影相
接唔接受二手：唔接受
其他要求：超入門新手，平時用開iphone影。 不過有做過功課明白啲基本既嘢。一開始想淨係一支變焦學吓先，之後睇情況會買一支廣角。

另外如果買機去四寶三陽果啲既行貨，日後有事會唔會保到養？個價錢同百記兇宅都差幾多吓。

另外需要可以wifi過相落手機（而家係咪變左基本功能 ）

fujifilm xt20 18-55mm kit set岩岩好

上cam2睇下啦

有邊支副廠推介？
但google話有d副廠鏡有時會有對錯焦問題？？

筆直幾多：$5000樓下
想要單反/無反/細機/其他： 細機
鍾意咩牌子：Fuji, Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影下風景相、人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：阿哥用canon 700d,有堆窮人鏡
接唔接受二手：no
其他要求：
想買部細機，打算返學用（窮學生讀arts)。
諗緊rx100 m3,不過部機2014年出，
會唔會太舊。
除左rx100, 有冇其他推介，謝謝各位

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：用緊a7ii
鍾意咩牌子：nil
唔鍾意咩牌子：nil
影咩題材：黎緊去西藏旅行，五月頭
拍唔拍片：nil
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：ok
其他要求：而家有sony2870kit,訂左24105g,等到天荒地老， 諗緊買多枝wide 鏡西藏影風景，影星，諗緊1635z 定laowa15f2 好 ,老娃就送埋nd1000,cpl, 利伸已經有b+w72mm,77mm xs mrc uv filter, 有腳架，仲有d 咩要買

panasonic gx85 kit

fuji呢個價得 x-a5 kit

sony可以諗下a6000 kit

如果太大
都係買番sony rx100m3
係就係好耐 不過m4 m5畫質上冇大分別

or panasonic lx10

遙控
老蛙

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行影下風景影人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：無
其他要求：睇中canon m100 本身搭果枝鏡夠唔夠玩
定搭多枝餅鏡?
Thx!!

謝謝師兄

睇外國網話m6 有機會月尾公佈

係咪應該再等下

我覺得Sony 無番一年半載都唔會賣$5000咁少

我會揀olympus EPL 9 / fujifilm xa 5

筆直幾多：3k
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：行山風景&影人
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不
其他要求：

單機

Ff出新機， 舊機會再跌

FF 機同卡片機兩條line黎 兩者價格無必然關係

anyway我誤會左樓主想買新機

理論上係會平d 既 不過你要等佢出囉

3千蚊又要新機好難喎 俾多少少可以諗Olympus epl9

請問如果想買P記GF8
應該買水定行？
水$2100, 行$2900
差$800

利申:新手

個人覺得水好d 一來差太遠 二來機價平壞左都唔會拎去整

賣鏡
Sony SEL35F18 for APSC E mount
正常使用痕跡, 新淨
連遮光罩,後蓋
9成新, 過保

Sony SEL 18105G F4 for APSC E mount
正常使用痕跡, 新淨
連遮光罩,後蓋
9成新, 過保
*遮光罩需要大力才能合上,穩固的

如果五千內呢

panasonic女朋友9號

筆直幾多：10k-20k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon > sony > Nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：BB就出世，諗住影下BB，多數拍人。但最好auto focus 夠快
拍唔拍片：有冇都冇所謂
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：早年用過canon G7， 之後 nikon J-1出個時入左手，用到而家。諗住換部單反或者upgrade 部質數好D的無反。

咁請問水貨有無細舖推介？
最好有埋免息分期

D5300+18-140 kit
新手多影景夠用嗎？

單反可以諗77D 俾多少少80D有埋防水 主要係追焦強勁

以上可以配枝紅圈玩下

無反可以諗EM1 ii / a6500

焦段咁長一定夠用 不過成像質素你睇左未？

終於買左 有冇便而且可以手揸腳架推薦

筆直幾多：10K （1機1鏡）
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景(行山旅行)，運動
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：富賤
接唔接受二手：接受
其他要求：唔想後製

唔該巴打

富士16.4同23.4揀一支 買邊支好

而家得1855 想用黎影夜景

用18-55買腳架

x-t2 kit

速度接收到的話就ok

運動係高速連拍定係拍片

佢話明唔拍片喎

Olympus 可以考慮一下，對焦快，又係無反夠輕便

高速連拍 影足球呢類運動

em 1 機貴 鏡平

又或者77D 鏡貴

又或者a6500 會頭重腳輕 鏡貴

以上得77d 有可能1萬內

筆直幾多：4K
想要單反/無反/細機/其他：唔好太重ok
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：SONY
影咩題材：旅行先用，影景影人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：不接受，但接受水貨
其他要求：要有反MON
另外唔識後製，通常直出

本身用緊SONY NEX 3N
但因為唔識後製，成日直出覺得佢D 色好怪
所以想轉牌子，同有明顯升級感

暫時對P 記GF8/9 ,LX10
富士T20有D興趣

fuji x-a5

canon 760d打雀配咩鏡頭好

純好奇
點解明明有錄影機
但90%人拍vlog 拍片都係用相檮機?

睇啱canon m50
主要旅行用+影女
想問淨機+22mm餅鏡定用kit 鏡好？
官網送電+ sd卡係咪可以狗衝

羊毛出在羊身上

22mm 餅鏡成像靚但唔zoom 得，接受到就

巴打 我有少少興趣

btw 32mm 幾時出

最好出支32 f1.2 STM

筆直幾多：4K
想要單反/無反/細機/其他：唔好太重
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：旅行行山用，影景影人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm
接唔接受二手：不接受
其他要求：無

睇緊olympus既em10 mark2同canon m100
唔知邊部好 想搵部岩女仔用既機
影完會自己用lr執色

鏡頭保護filter有冇平平地推介

筆直幾多：6k-7k
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：Sony Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Canon Nikon
影咩題材：業餘微電影
拍唔拍片：主要用嚟拍片
身邊朋友多用咩牌子：sony fujifilm
接唔接受二手：無所謂
其他要求：無

有冇啲建議 唔該大家🙇🏻🙇🏻

fuji x-a3
olympus e-pl8 / e-m10 mark iii
panasonic gf8 / gf9
sony a6000

平不如唔好用

二手panasonic gh4
panaosnic g85

貴都唔用

年尾喎

筆直幾多：below 8k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：有復古feel嘅brand會開心d
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街拍 建築 風景 旅攝 人文
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：清一色canon
接唔接受二手：最好，留錢買鏡
其他要求：本來都會諗埋單反但我個fd話重到咩咁勸我用無反，我想知係咪真係有咁大分別?同埋可唔可以推薦d鏡俾我，定焦同變焦我仲係取捨唔到。

so感謝

筆直幾多：5-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反或細機
鍾意咩牌子：olympus、panasonic、sony同fuji都可以
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景、人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：olympus同panasonic
接唔接受二手：不
其他要求：重量約600內（不連鏡），機身唔需要去到好硬淨、大舊。本身用開olympus epl5，有三支m43鏡係手，部機壞左，遲下去旅行所以諗緊轉會（如果轉就賣埋d鏡）定繼續用番m43。m43既話現階段係咪p記gx85性價比高？（見m43 post既巴打講）轉會既話有諗過rx100m3、同fuji既無反

有勞巴打指點！

em10mark ii同iii差得遠唔遠？見個價錢差千幾

新手無知一問 有frd叫我買Sony機 想問Panasonic 比Sony機好嘅地方係邊

筆直幾多：7k-8k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：街拍，旅行風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Nikon fujifilm
接唔接受二手：不了
其他要求：無

筆直幾多：最多8k (一機一鏡）
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony Fujifilm Canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：主要影人文、美食，其次風景（為興趣）
拍唔拍片：極少拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：No
其他要求：想後期製作少啲；唔使買太多鏡都應付到日常需要

考慮緊Sony a6000+16-70kit 定係 Fuji xt20+18-55kit好
同埋其實影人像同風景係咪冇得一支鏡搞掂哂

唔該大家

fuji x100f / x-e3 + kit or 23f2

gx85係好
olympus 可以買em10m3
其實有冇自拍要求？
同埋你有邊幾支鏡

唔遠
不過em10m3用新處理器
整體會快左
同埋好手感好多

sony自動對焦會做得比較好
不過鏡比較少

雖然panasonic個感光元件細啲
但景深比較深 易啲對焦
鏡都細支啲

詳情可以上網搵 都好多比較片

fuji x-e3 kit / x-t20 kit
睇你鐘意邊個樣

用緊77d 想入枝70-200 F4L想問下apsc機用ff鏡成像會唔會有問題？

唔執相個人鐘意fuji既色多啲
其實冇話一支鏡得唔得 睇你鐘唔鐘意用
好似電話影相咁 都係定焦 咪又係咁影
fuji x-t20 kit（18-55mm f2.8-4）就ok
可以試埋支鏡影食物會唔會唔方便先（未用過）

sony apsc支kit係16-50

支鏡夠靚就冇問題

你接受機身唔連鏡600g 但係轉會揀RX100 呢類卡片機 其實你諗清楚自己既需要未？

如果base on 你手上既錢 em10 iii係最好既機身選擇

你轉會機身同鏡頭都要買過曬 6千蚊內選擇好有限

GX 85 機身4軸 少過em10 iii 同時又舊過佢 你諗你了

全新 XT 20 18-55mm kit

對於本身無用開相機既朋友 用變焦鏡比較好 容易去catch the moment

二手機你要識check 我會建議買新機

全新 XT 20 18-55mm kit

all-round 相機 復古外型 富士色 有模擬菲林微粒功能

不二之選

XT20 for sure A6000 is too old

18-55mm kit 枝鏡唔錯 開盡f2.8影人像都夠殺

唔會 但枝鏡FF 鏡會重同貴 唔建議咁買 除非短期內你會上FF

筆直幾多：20000左右
想要單反/無反/細機/其他：其實想買FF機
鍾意咩牌子：用開Canon 700d，未用過其他牌子
唔鍾意咩牌子：應該無
影咩題材：主要想輕d(女仔拎唔到太重既機)，旅行用，影靜態景同人像多，下年想去同屋企人旅行影雪景
拍唔拍片：拍，但未必需要4k，storage有d麻煩咁，本身已經有部sony x3000
身邊朋友多用咩牌子：無影相既朋友…
接唔接受二手：最好唔好…怕無保障
其他要求：其實想問下Canon 6D mark ii好定sony A7III好，雖然無反輕dd，但始終覺得無反好似成日驚無電咁，同埋6dm2反mon好似方便旅行同屋企人影相咁，同埋我都幾懶執相，通常只會執人樣
跪求意見，驚miss左野無consider，感謝！

無自拍要求
鏡有p記25mmf1.4、o記60mm macro同埋45mm 1.8
謝巴打

明白，唔該晒巴打

2皮應該夠買 A7iii同一個轉插

買6Dii 就夠買到kit set

以上價錢分別

電量A7iii 有加強 聲稱無反機最長使用時間

單反機機電量好就唔使講

以上電量

performance A7iii 有更快既連拍 更多對焦點

6Dii就傳統單反既表現 Canon既duel pixel AF

兩者都有5軸機身防震

我覺得你上FF 就6Dii 啦 個budget 仲可以買多枝鏡用下

轉A7iii的話買到機買唔到鏡

筆直幾多：12000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：sony Nikon Olympus Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：街景人像風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：個人喜好黑白照，希望多鏡頭選擇
考慮過sony A7II但怕FF機鏡頭貴
同時想請教各位巴打，而家開始玩菲林機會唔會好難買菲林？

唔難 宜家網購同鋪頭都多菲林賣 問題係買左番黎要放雪櫃姐

菲林機我完全唔識答你唔到

不過你鍾意懷舊的話 Fujifilm部 XT2可以考慮下 佢有舊富士既味道

如果想靚仔d 就XT 20因為有銀色

鏡頭選擇都多既 X-mount 一系列既鏡頭都好好用

我覺得用Sony a7iii 好過6dii
電其實唔洗怕 平時我旅行影二三百張一日都係一粒左右 （em10m2 入門無反）

其實你要ff原因係咩？ 你唔係入lightroom大執我個人覺得分別唔大

輕可以諗下買fuji x-t2
鏡頭會細支啲
如果想再輕可以諗m43機 olympus pen f / panasonic gx9

如果去雪地可以買埋啲鏡有防塵防滴

如果你要反mon係合照其實冇需要
手機app搖控仲好

如果買rx100m3其實係會差左
雖然細細部好方便

用過olympus可以試下panasonic囉

唔知你幾時去 可以睇埋gx9
m43仲有好多鏡好用
laowa 7.5mm f2
olympus 75mm f1.8 / 12mm f2
panasonic 15mm f1.7

其實我覺得可以買fuji試下
不過會貴啲
二手可以買x100t 全新買x100f

有時間去試下Fujifilm XT2，多謝巴打意見
一直都好想買部菲林機照黑白照，但新手入門怕功力唔夠。
希望之後有機會玩菲林機

求推薦鏡頭

筆直幾多：3k內
想要單反/無反/細機/其他：用緊80D
鍾意咩牌子：conan
唔鍾意咩牌子：冇乜
影咩題材：半人見到景
拍唔拍片：拍片為主
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：
非廣角

你買左相機之後試下開住黑白live view黎影相練習下個sense

玩順左再考慮買菲林機玩黑白/其他比較好

筆直幾多：8000-9000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon/sony
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人像/主力拍片
拍唔拍片：拍 旅行拍下vlog/平時坐談片
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：sure
其他要求:
拍片想有廣角效果 wide d
canon 10-18mm係咪都夠做？
有諗過80D
因為想要反mon 可以見住自己拍片個樣
自己用緊sony a5100但想買部單反

單反拍片未必係最佳選擇
假設你用m50加magic lantern其實都有好多空間
加上你係旅行用同埋係經常拍片，連埋人像其實未必適合超廣角（當然唔排除你鏡組可以有幾支鏡頭）
你可唔可以講講點解會想要單反

因為本身已經有部sony a5100
唔想又買翻無反機
難得買相機想買部大機
我問過豐澤個sales m50好唔好
佢話換鏡頭要買多舊野都係重咁不如80D

panasonic g85 + 7-14mm f4

感謝回覆
其實想要FF機因為想夜晚都可以影到無咁多noise既相，同埋覺得FF機可以影到多d既景(1999

要下下手機app唔麻煩咩？我部x3000用到手機app/錶黎睇，但用用下覺得好煩變左盲拍 (懶人

多謝回覆

我睇price app見到a7III差不多萬九連28-70mm

如果係一心想買大機咁冇得講啦
但係如果單反的話整體會重好多，亦大好多
豐澤啲sales係講話如果你用翻ef mount就要加轉環姐
用翻m mount或者其他細鏡頭都係好輕便嘅

如果你話揸係手自拍係
同埋用單反係手自拍會唔會太重

如果你話set腳架就冇乜分別
反而唔洗跑黎跑去禁

ff冇錯係高iso係會好啲
不過睇年期 科技進步好快
ff機同apcs同m43都有對應既鏡頭
超廣角都長鏡一樣有
可以睇下佢啲相 佢用m43

再次唔該巴打先
睇過下fuji，見早幾頁有d巴打話xt20都唔錯？有d興趣

筆直幾多：～5000 $
想要單反/無反/細機/其他：單反天涯鏡
鍾意咩牌子：canon sigma Tamron 啱用就得
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：通常都係行山 旅行影風景 露營影下星 又追下雀 影下飛機咁
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：毒撚冇朋友
接唔接受二手：唔介意 但係新手 真係唔識揀唔識分好壞 有好介紹is ok
其他要求：因為出親去都郊外多 真係唔想換鏡廢事一陣入塵又麻煩
同埋本身用緊77d 18-135 kit 嫌佢太朦所以先想換

x-e3 x-t20都唔錯
問題係爆筆直

天涯鏡又要比較好
淨係識olympus 12-100 f4
因為多數天涯鏡都係差
最多同kit差唔多

不過你要用天涯鏡影星唔係唔得
係光圈細啲 影出黎差啲

打雀冇等效600mm就算

平kit應該買到

唔係卦

1855果支kit應該都唔錯？

760D 有咩廣角鏡 或者鏡頭推介

筆直幾多：Under 10K (連鏡/Kit Set)
想要單反/無反/細機/其他：單反首選，無反也可
鍾意咩牌子：Canon Fuji Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅攝(街景，風景)，絕少影人
拍唔拍片：會，有興趣拍旅遊Vlog
身邊朋友多用咩牌子：全部Sony
接唔接受二手：可以但唔識Check

其他要求：
-一直對攝影有興趣，以前都係尻玩Lomo玩具機同用iPhone，打算開始學同長玩，單反會唔會喺未來升級上同鏡選擇會多啲
-想續航力長少少，雖然帶多幾粒電可能解決到
-雖然真毒好少影自己，有得反Mon拍Vlog應該方便啲
-重量唔緊要，有時反而唔想太輕
-(Optional)耐用，小弟成日唔小心玩爛嘢，旅行用玩爛機會急升

Thanks

單反係鏡頭選擇會少啲
拍片續航都差唔多
影相無反會用多啲電

大啲型啲專業啲？
到時又話重唔想帶出街用iphone算

相機鏡頭一跌基本上都拜拜

canon m50最近話主打比人拍vlog
買多支wide zoom就得
單反應係用80d

fuji高階啲既機都冇自拍mon
x-t20 x-e3

Sony都係冇
不過自動對焦做得比較好
a6500 + 10-18mm f4

Panasonic
g85 + 7-14mm f4
聽聞好似冇貨
同埋拍片自動對焦比較差
不過質素數一數二

平Canon 10-18
靚Tokina 11-20 F2.8

變焦倍數咁高一定會犧牲質素

你睇睇sigma/tamron嘅150-600完全滿足你要求

想買部相機長用(主要旅行影風景用：歐洲建築物etc)
但嚟緊亦都會去非洲影野生動物

請問買邊類型相機會好d?
無反定係天涯機好？

暫時我睇左幾部
（無反）
1. Canon M50
配EF-M 11-22mm + EF-M 55-200mm / EF-S 55-250mm / Tamron 18-400mm

2. Panasonic G9X
配M.Zuiko Digital ED 9-18mm（原先我有）+
LUMIX G VARIO 45-200mm

（天涯機）
1. Canon G3X (24-600mm)
2. Panasonic ZS200 （24-360mm)
3. Sony RX10 iii （但呢部價錢偏貴同埋重，應該唔考慮）

唔該晒

sorry，打錯，係Panasonic GX9

咁會唔會攞a6300甚至a65000黎比較適合啲 因為都係喺而兩個牌子揀緊

同埋sony機係咪真係好需要後製

其實如果諗住長玩係咪直上好少少嘅機, 定係日常用途其實分別唔大(多數都係諗住po下ig fb同得閒俾朋友J下) e.g. sony a7m2 / fuji x-t2

唔該巴打

本身有M43鏡就正啦 em1 ii 之後買枝200mm用黎影動物

9-18mm 就用黎影建築 perfect

我既取向係一部相機用鏡頭去配合場景

又涯機就係一部咩都得 但唔係每樣都『精』

M50唔太特別 直接上77D/80D 比較好

6300 6500分別係機身防震同touch改對焦
影出黎冇分別

其實上網睇好靚啲相多數有執
只係sony直出我個人真係唔鐘意啲色
不過新機a7r3啲色好左

其實我覺得有兩個轉盤既中階機都夠
頂級果啲係對焦 連拍 按鈕比較多
x-t20 kit or 35f2 岩架啦

上FF (A7ii) 堅係要俾多d 錢 全新加枝鏡要價一萬到尾左右

另外機加鏡負重係1kg樓上 會唔會成日拎出街影相係一個問題

XT 2當然好過XT 20 sensor一樣不過前者要價一萬 後者八千 u think u la

Sony a6000 太舊 a6500太貴(一萬蚊)

影比較sporty/20fps+連拍 我就推a6500

a6300既價位其他廠有更好選擇

顏色上a6500還好 再舊d 膚色要調

咁a6300同價位有冇邊部推薦

巴打係咪富士fans

諗住6300個價位加支好少少嘅鏡頭，或者A7ii嘅價位配kit鏡算

唔該巴打們

你要死冇理由唔比你死
a6300 + 18-105 f4
x-t20 + 18-55 f2.8-4

你上網搵下兩支鏡比較就知
你仲要唔執相
帶個fd去比你試下機影出黎啲色

啱啱訂左m50 kit set
新手淨係想練下影相
kit set鏡影景夠唔夠 如果唔夠有無平平地推薦下

同埋相機配件邊到睇會多啲款/價錢合理啲
相機袋腳架個啲
唔該曬咁多位巴打

腳架想細細個方便帶就夠 想問下joby隻八爪魚腳架如何

淘寶買平嘢，現貨去星際
你影境係咪廣角，目前kit set係咩spec，budget幾多

EF-M 15-45mm f/3.5-6.3 IS STM
如果要買多支鏡 budget 2k內有無可能

唔洗架啦

你出去影 覺得有野唔夠先買

想問下，如果80D，有冇得加GPS 相片定位，同埋如果wifi 過相，係唔係只可以用wifi card? 本身部機冇呢個funciton ?

wifi可以過相 內置已經有 手機／laptop／desktop都可以（不過desktop只限用wifi而唔係lan線）

GPS就要加外置GPS unit

筆直幾多：最多5K
想要單反/無反/細機/其他：隨身機/鏡頭
鍾意咩牌子：Sony Fujifilm
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：人+景
拍唔拍片：極小
身邊朋友多用咩牌子：canon fuji
接唔接受二手：可以
其他要求：其實而架用緊A7R2,發覺55 1.8 好似唔係幾岩自己又想放換枝samyang/zeiss 35.4.
定係買部28/35mm等效既隨身機好?? 畢直有限 唔知點簡

買二手試 試完唔岩咪賣
一係買28-70
淨係用某個焦距影幾日

你呢個budget與其買啲中下級鏡頭不如儲下錢買好嘢

唔該晒師兄先，但其實係想要枝等效35焦段既定焦鏡影人像加背景，但唔知點簡好

samyang 35 f2.8

Sony rx100m3
panasonic lx10

Thx

筆直幾多：7000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon/Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：
九月會去歐洲exchange,買黎影相/vlog
睇中eos m50/a6300
巴打有咩comment

6300冇自拍mon

咁想問eos m50連15-45mm個package $5980
夠唔夠用

都ok既
可以買多支定焦玩

新手準備入canon m50
而家仲有得上網preorder 送電同64gb卡

想請教下，其實本身隻kit 鏡15－45mm值唔值得入？
其實借左個朋友部eos 第一代m用，亦上過showroom兩次試m50，都覺得幾適合自己所以買

作為新手買機，當然係最直接既理由：旅行影景影人，利申四月中去日本影下花同富士山

我既問題係，其實應唔應該直接配22mm加11－22mm ？
定算吧啦用住隻15－45mm先，跟機買都係900

又或者調轉問，其實15－45mm 係咪玩左排就會自然轉22mm加11－22mm
如果係我唔買kit鏡喇

巴打我見豐X送多d 野

咦正喎，睇睇先唔該巴打

m6都得 但我prefer m5 有反mon 有evf

筆直幾多：5000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon,Fuji,Sony
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：人，景，星星
拍唔拍片：冇所謂 多數唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手 平時用iPhone 影多 想買部輕輕地既 單反我覺得太大 無反就岩哂 想買fujifilm xt20 or canon m5 or m50 求各巴打比下意見 謝謝

fuji 多啲原廠鏡玩

早排入左A6000加枝35 1.8
仲想入多枝廣角黎緊去旅行用
想問下有冇師兄用過sony枝10-18?
會唔會有副廠好過呢枝?

電量方面 用得耐唔耐 色水fuji一定好d 啦

如果唔怕稍舊m5係唔錯
用來玩手動鏡頭一流
影咩反而係鏡頭問題

無反部部都差唔多

筆直幾多：15000-18000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fuji sony
唔鍾意咩牌子：X
影咩題材：人像/風景
拍唔拍片：唔多
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：X
其他要求：想要一機一鏡 鏡想要廣角影景 要買多個adapter for nikkor f手動鏡

機就XT 2 for sure

筆直幾多：4000內
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行拍片 平時行山 影下風景
拍唔拍片：旅行既話拍片為主 （但唔係成日去旅行所以都會影下相）
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：接受
其他要求：想問埋連埋d配件 好似自拍枝棍果啲係咪都要千幾蚊？
真係完全0認識 平時都係用電話

唔該哂咁多巴打

我睇過ming仔介紹果部但都要8000

panasonic lx10

筆直幾多：4000左右
想要單反/無反/細機/其他：想買支鏡
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行,行山 影下風景 可能影下人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：接受
其他要求：想問埋腳架推介🤤🤤
Thanks !

你咩機身有咩鏡

EOS500d
得支kit 鏡

我新手想買機
估唔到連登有個post係講依個主題
仲有樓主同埋咁多巴打熱心回覆！
追post追到我好開心

搭單想問LX10 水貨邊度買穩陣？
因我見水貨平成行貨成千蚊
三陽/四寶是否OK?

水ok 行就小心果到買冇保

canon鏡我唔識
不過買支50 1.8 既鏡玩下
應該同kit zoom左差唔多
不過大光圈啲 會淺啲景深 用黎影下人

筆直幾多：20000以下
想要單反/無反/細機/其他：而家target cannon 80D
鍾意咩牌子：cannon, sony
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：影人，影下BB 相，旅行影下相
拍唔拍片：唔多
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：接受（但乜都唔識，驚俾人呃）
其他要求：想買支人像定焦鏡，同埋一支天涯鏡。想問有冇推介？ 定係支kit 鏡都ok ? 如果支kit 鏡夠用就唔買天涯鏡，如果支kit 鏡麻麻地，我就買body 算。

THANKS

筆直幾多：40k
想要單反/無反/細機/其他：想買D850
鍾意咩牌子：如果有推薦其他機 都okay
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景 /人 /夜景
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：毒撚無朋友
接唔接受二手：
其他要求：想買機身 加一支廣角 同 一支85mm f1.4 art
0裝備 最好 有埋其他裝備推薦

筆直幾多：around 8500-10000都得
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無特別鍾意
唔鍾意咩牌子：無特別唔鍾意
影咩題材：影相就風景多 其次先人像
拍唔拍片：拍，拍片為主
身邊朋友多用咩牌子：唔清楚
接唔接受二手：一手最好
其他要求：無

新手跪求巴打意見
感謝

好, 但sigma 好唔好😂😂

筆直幾多：5-6K（over少少都可以）
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：有時景鏡為主，間唔中人像
拍唔拍片：少拍可能唔會拍
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：一手最好
其他要求：無
唔該巴打

原廠好啲
我怕你單反副廠鏡要自己調焦

Cannon apsc用家
主要影風景想要ultra wide
考慮買唔買cannon.支efs10-18mm
有無其suggestion ! Thx

巴打 想問下大家點睇呢部fujifilm xa45 我都係用黎影人影景多 冇咩要求 最多買多支定焦就算 諗諗下xt20有d over預算 唔知大家點睇

Thanks

有evf日光好用好多架

Hello 新手入坑a7iii
唔知大家對samyang 35mm f1.4 af呢枝點睇

姐係xt20?

xe3都得

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：單
鍾意咩牌子：canon nikon
唔鍾意咩牌子：sony
影咩題材：（新手，乜都影d)
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：入門級
（睇中nikon d5300 , canon 700d)

800d完

77D 800D 唔抵買

XT 20平kit應該ok?

又或者XE 3

77D 啦 入門進階hybrid機種

Sony A7R 3

有budget當然唔用kit

如果鏡想靚d 什至可以考慮77D 再減減價錢

唔該師兄，另外我唔係好明鏡個d幾多至幾多mm，例如kit 18-55mm,係咪即鏡身最長伸到5.5cm，zoom 到（55/18）即大約3倍
Google 左都唔get

呢部機加50/85mm鏡頭（是否L視乎錢）加18-300囉
有剩可以睇下周邊
如果唔係成日去影遠嘢的話kit都夠

點樣唔抵法？我都係呢2部機之中考慮緊
另外nikon d5600 又點睇

價錢差唔多 77D 多左個進階機先有既機頂LCD
咁你話800D 仲抵唔抵

thanks
咁d5600呢？有冇啲咩評價

筆直幾多：一萬或多少少
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony Fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人》 風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：一手
其他要求：學影相

XE3 kit

新手返左工一排想搵樣興趣玩下，就想試玩影相。對鐵三角都有基本了解，但係實戰經驗好少，咁岩下個月尾去旅行，想的起心肝買部好D既相機玩下

筆直幾多：HK$10K左右
想要單反/無反/細機/其他：無反 (旅行用, 出街Casual用居多)
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街拍，風景為主，較少影人
拍唔拍片：較少
身邊朋友多用咩牌子：乜都有D
接唔接受二手：機最好一手，鏡可以二手
其他要求：
1. 有大學老友放SONY A7i body 3000，個價ok? 但係好驚趺落FF坑，同埋SONY D鏡好似偏貴
2. 爬文好多巴打都推Fuji xt-20同xt-2，話直出好靚。小弟懶唔想執相既話係咪唔洗諗其他牌子?
3. 影風景既話係咪冇話邊個牌子有優勢?

M6新好多
鏡頭組就sony多啲
旅行輕便性可謂不相伯仲
旅行影風景建築多的話搵支廣角就ok👍🏿

1 舊機是否划算要睇你是否願意用舊科技。sony ff無反係有優勢，但如果鏡頭大小重量抵銷咁冇意思。既然你新手不妨先考慮apsc。
2 fuji影人係有膚色優勢，只不過canon nikon都唔係差。sony就可能未必適合直出。熟悉嘅巴打可以講下
3 風景的話canon無錯。其實以上問題都係鏡頭比較重要，根據自己需要留錢買好嘅鏡頭仲實際

筆直幾多：$4000-$6000(多多少少冇所謂）
想要單反/無反/細機/其他：單反？(新手唔識)
鍾意咩牌子：(無）
唔鍾意咩牌子：(無）
影咩題材：比較少用影相
拍唔拍片：主要想攞嚟拍片，微電影居多
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：可以
其他要求：
感謝各位

筆直幾多：3000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反鏡 等效焦距35mm定焦鏡
鍾意咩牌子：用緊 Fuji X-T2
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：街拍，建築物
拍唔拍片：N/A
身邊朋友多用咩牌子：N/A
接唔接受二手：接受
其他要求：目前用緊1855 Kit鏡，滿足到日常使用。因為想方便使用，想買一支等效焦距35mm定焦鏡街拍同影建築物，考慮緊FUJINON XF23mmF1.4 R同Fujifilm XF 23mm F2 R WR。
想問下巴打兩支鏡差0.6光圈會唔會差好遠，因為我打算用超焦距街拍。定係買Samyang 21mm F1.4用？

conon新出果部M50？

1. $3000呢個價錢係吸引既 不過鏡頭就起碼$6000 你諗你

2. 唔執相直出就唔好用Sony 舊機

3. 你應該問唔同sensor size 有咩影響比較精準 個人認為無 除左特定情況例如影夜景

1萬蚊我覺得XT 2 岩你 想要單反就77D/80D

除非你拍片 否則77d 贏

一皮野我買XT 2啦

筆直幾多：～$10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/fuji
唔鍾意咩牌子：(無）
影咩題材：旅行 影景多
拍唔拍片：唔太拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：可以
其他要求：

sony既話：a7ii kit set 定 a6300+18105g?

fuji既話：xt20 定 xe3?

筆直幾多：1萬咁上下，諗住1萬部機應該OK
想要單反/無反/細機/其他：唔識
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要想影得清，唔會有殘影(應該係快門夠快)
拍唔拍片：暫時主要拍上堂阿sir講課，日後唔知
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：攜帶唔太麻煩，簡略講吓部機有邊方面唔得，等我有心理準備

你要超焦距 姐係要收光圈啦…

fuji x100f

sony 6300 kit
加支28f2

有冇殘影睇你識唔識用
唔多關部機事

但我要拍成40幾分鐘喎，怕唔怕?

咁你買handycam啦

想問吓，canon 7d拍到40幾分鐘?上網搵咗少少資料，好似影相都唔錯，而家就差拍片唔太清楚，我呢2年讀書先諗住錄，我主要係影人或景

相機多數唔得 同埋好快冇電

點解揀X100F既?

本身我有部RX100M3, 會唔會重疊左?

唔該巴打
呢幾日上左showroom 試機發覺仲有部xh1個手感仲好 想問埋同xt2會唔會差得遠？
仲有想問埋鏡頭如果初學係咪一支kit 鏡已經足夠？fd推介買埋支23mm /35mm 影風景，但係已經out哂筆

其實唔識用 你就算用x-t1都一樣
你又唔係影啲郁好快既野
無謂買部貴啲既機

鏡都冇話一定邊支夠用
zoom會方便啲 但可能最後你一係用18 一係用55
定焦光圈會大啲 室內比較易用

用rx100去影咪得

Dv係咪for長時間錄影，拍嘢就用canon 7d？

筆直幾多：10k內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：多數係景，想有部好少少既相機旅行果阿影相。
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：機不了，鏡可以二手
其他要求：希望介紹兩部，一部係懶人用唔執相直岀，一部係要執相既

唔執直出fuji啦 xt20 or xe3

要去旅行嘅不如買canon嘅m6？要evf就買5（如果有貨）鏡頭就廣角端28/35
要唔要自動對焦視乎點影，如果唔介意畫質天涯鏡ok

其實fuji一部夠晒
Xt20 xe3 sensor後製空間好大
Jpeg菲林模擬直出
要執時就入電腦搞raw

筆直幾多：6,7k內
想要單反/無反/細機/其他：單/無
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街、人、近景
拍唔拍片：會，所以想影相同拍片都得
身邊朋友多用咩牌子：Sony fuji canon
接唔接受二手：ok
其他要求：Sony怕鏡貴、暫時唔考慮
想長用，唔太想m4/3
想了解下，m50同d5600 77d呢啲分別會係邊？（相同片）

Fuji 機係咪唔駛落鏡已經好得
因為我聽朋友講話如果比得起錢買佢，不如再加多少少入單反坑

筆直幾多：10k左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：拍 甚至會多過影相
身邊朋友多用咩牌子：sony canon
接唔接受二手：no
其他要求：

睇中a7ii kit set 各位巴打點睇

可以咁講
當然都有相機可以咁做
例如panasonic gh5

可以既
panasonic gh5點睇

咁1萬ge dv有冇推介？想錄到40min左右ge片，舊電大約可以用幾長時間？因為我諗住日日錄，可能一朝錄4條40min

筆直幾多：5k內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人/景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：no
其他要求：考慮緊Sony rx100 m3/Panasonic lx100/canon eos m100，想輕身方便去旅行用同拍片

同埋fuji x-t20 平鏡，點揀好呀求救

唔熟cam
Sony ax100e
可以插濕電 又可以買大粒啲既電
我諗40分鐘一粒應該ok

lx100太舊又升左價
rx100m3 or panasonic lx10都ok
or panasonic gx85
睇樣啦 冇乜分別

邊部靚仔咪買邊部
無反會輕啲 用電快啲

單反無反 真係無話邊樣高級d
好睇你preference
我算係半個攝記
以前用5d3
舊年轉左用fuji
canon d野賣晒
而家都用得好地地

新手今日會買panasonic lx10水貨
請問有咩要注意？

筆直幾多：10k左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：SONY
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景, 旅行用
拍唔拍片：拍少量
身邊朋友多用咩牌子：SONY canon
接唔接受二手：都可以
其他要求： 考慮緊A6300 / A6500 , 同唔知買咩鏡好

你銀包

kit

你唔使買鏡

29分59秒

筆直幾多：15k-18k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Sony / Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：主要風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Sony / Canon
接唔接受二手：不接受
其他要求： 用緊a6300 kit鏡，想上ff機，糾結緊a7iii定6d Mark ii，想問下邊部好啲定有更好選擇？

Xt20同xe3係唔係得操作有分別

點解想換ff 買鏡好過啦

幫朋友問

筆直幾多：7-8千（身連鏡）
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影景為主
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：可以接受二手鏡
其他要求：有人推fuji xt20 Sony a6000 同canon77D 想知邊部好啲、優缺點咁
諗住長挽同拎去旅行用 所以愈輕愈好

fuji sony都係無反
單反多數比較重

輕就用m43
olympus pen f / e-m10m3
panasonic gx9

sony a6300

fuji x-e3 / x-t20

睇下你鐘意邊部個樣
再諗咩鏡

筆直幾多：15k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony, fuji
唔鍾意咩牌子：olympus
影咩題材：人, 景(去外國旅行用)
拍唔拍片：sometimes
身邊朋友多用咩牌子：fuji, sony, canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手, 咩都唔識但有意長線投資, 認真玩

thanks

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行用 街 人 城堡
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：新手唔敢買
其他要求：
唔清楚 但想要埋廣⻆鏡6k係咪唔夠budget
可唔可以講埋大概要咩鏡 完全新手

單反得77D 其他都係無反黎 想輕就無反apsc

a6000舊機唔推 xt20 可

77D/80D 單反硬淨d

都無話唔得既 買部入門機加枝廣角zoom

全新$6000都落到樓既

筆直幾多：3-5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：支那
影咩題材：星空銀河但唔影星軌 建築 人像 生活
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：接受
其他要求： 唔介意重少少 方便周街影就得

唔該哂巴絲

唔好意思我真係新手嚟
我淨係知無反係數位訊號去電子觀景窗 而單反係用光學觀景窗（我咁理解岩唔岩）
其實兩者影響大唔大
新手岩挽邊款
Fuji機係咪淨係挽到fuji鏡 我上網睇fuji鏡好似又貴又少

單反有個五菱鏡係裡面 所以大部同比較重

無反有輕便既優勢 但係多電子元件所以電量比單反要差

買鏡都係咁上下價錢除非你買副廠

第一部機的話唔使咁快睇定鏡頭 反正fuji 都唔係特別貴

rx100 mark iii

唔該哂巴打
另外想問下 影星空建築既話 配咩lens好？

冇得換鏡

筆直幾多：<= 5000 (鏡only), 已經有a6300 配kit
想要單反/無反/細機/其他： /
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：no
其他要求：新手 遲d 會去西藏 上網睇話西藏d 景太闊應該要支相對長焦影景

原本諗住tamron 18200 打晒

但係想買一支廣角大光圈影星 + sony55210

應該點揀？定係有其他選擇？
Thanks

如果想入部入門ff
依家入sony a7ii會唔會好不智

唔會
唔介意重啲其實冇乜所謂
原廠鏡好啲都6 7000起跳

筆直幾多：6-7k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon（考慮緊77d）
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行風景+全身人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：不了
其他要求：想請教下影全身加風景應該揀咩距離嘅鏡頭 （好少影近鏡相）

筆直幾多：10000樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：cannon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影玩具 /人像
拍唔拍片：主要拍片 間中影相
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：接受
其他：用緊olympus ep5 +原裝鏡
考慮緊換鏡頭定換機

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 夜景 人像
拍唔拍片：主要影相 間中拍籃球比賽片
身邊朋友多用咩牌子：少朋友影相
接唔接受二手：接受
其他：借緊朋友部Nikon D7200
考慮緊M6 kit+22mm

筆直幾多：10000-15000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影影影人
拍唔拍片：間中
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他：用緊a6000想升級，諗緊換乜
求教

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：無特別
影咩題材：出街旅行影人多數全身加埋後便個背景圍住個人咁 會行山影下特別既野
拍唔拍片：少量 無咩要求
身邊朋友多用咩牌子：FUJI SONY
接唔接受二手：接受
其他要求：有時可能會影下小朋友 想問下新手真心想學應該買邊部好!! 唔該曬!!

路過一問 本人見到肥花有二手11000$ xt-2 連18-55kit 連直倒 連副電 有4個月保 應唔應該入 我之前有開post問budget 15000$ 想買富士機or sony機 希望巴打解答 怕中伏 新手唔識

20~35mm既鏡
其實冇一定

買鏡啦
買支o記60mm玩下 兩用
人像
o記45mm f1.8
75mm f1.8
p記25mm f1.4

買

Sony單反咪a99 mark ii
可以照用a6000
買支85GM

fuji xt20 kit

panasonic
gx9 + 12-35mm f2.8

新手買全新啦

筆直幾多： 2000內
想要單反/無反/細機/其他：單反鏡
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街景，風景，夜景，人
拍唔拍片：主要拍片
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好係，想平啲

其他要求：
預for去台灣用，本身有部77D+18-55
想買多兩支鏡換左支klt鏡
同埋可以兩支鏡拍到唔同野
不過唔知77D會唔會好快被淘汰
或者會唔會用部無反好啲

單反無反定位本身有唔同 如果你介意重量就一定無反
其次玩Fuji都係貪佢個菲林film curve 少執相直出多其實Fuji會比較適合
唔太關比唔比得起錢問題 假設要買差唔多spec同相約焦距 單反隨時比無反價錢平
例如假設 Nikon D850 + 2470 2.8 vs Sony A7R3 + 2470 2.8
Nikon $26,000 + $10,250 = $36,250
Sony $25,560 + $13,850 = $39,410

假如想玩單反唔太建議 Sony , A mount 究竟仲會唔會發展都係一個問號 , 萬一買咗鏡後停產你副 gear 想放出去會有一定難度
想玩單反可以諗下 Canon 6D II + Sigma 85mm 1.4 ART
堅持 Sony 就努力賺錢 A7R II / III + 85 1.4 GM

筆直幾多：20k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Sony / Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像 > 風景
拍唔拍片：多
身邊朋友多用咩牌子：Sony / Canon
接唔接受二手：接受
其他要求： 宜家用緊 canon 700D kit，同樣糾結緊a7iii定6d Mark ii，想問下邊部好啲，

或者A7r ii/iii

筆直幾多：5000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Cannon, Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：去旅行簡單影下景同人
拍唔拍片：唔洗
身邊朋友多用咩牌子：Cannon
接唔接受二手：不了
其他要求：睇中左部Fujifilm X-A5, 想睇下咁多位大大呢個筆直有冇其他更好推介

筆直幾多：3000買廣角鏡
想要單反/無反/細機/其他：用緊xt20 18-55
鍾意咩牌子：fuji pan olym
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：旅行風景 行山 影星
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：m43
接唔接受二手：接受到 但驚唔識check
其他要求：想買一支廣角鏡黎影鏡 fuji果支太貴 有冇其他X mount鏡推薦？

筆直幾多：8000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon /fujifilm
唔鍾意咩牌子：唔好olympus
影咩題材：街景、風景想影埋人， 平衡d就OK
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：唔好搞啦..
其他要求： 無

鏡頭呢…換機唔換鏡分別唔大
a7ii + 85f18
or
fuji x-t2 + 35f2 + 56f1.2

如果唔會再買鏡
可以諗rx100m3 / lx10

其他換鏡機就
olympus既e-pl8 / e-m10m3
panasonic gx85
canon m50 / m6

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無特別鐘意 但有留意下FUJIFILM SONY
唔鍾意咩牌子：NIKON
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：應該唔多會
身邊朋友多用咩牌子：CANON SONY
接唔接受二手：不了
其他要求：拎去旅行 出街用唔想咁重

唔該哂

筆直幾多：10000-15000連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：FUJIFILM SONY
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：一時時
身邊朋友多用咩牌子：SONY fujifilm
接唔接受二手：新手 唔識
其他要求：拎去旅行 出街用唔想咁重

筆直幾多：$8000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm/SONY
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像為主 ，行山風景，旅行隨街拍攝
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：SONY
其他要求：本身睇中Sony 5100貪可以自拍又平
但見到Fujifilm xt20 個外形加直出顏色最靚又心郁郁 所以提高左個筆值 求巴打們賜教

想問下點解xt20配kit ? 新手想知多少少

但係ching覺得m6嗰價仲會唔會跌
我起初以為m50出佢會跌價
但係都依家都唔見有乜大變動

身邊朋友多用 canon 的話可以諗諗 Canon M6 , 加個 adapter 可以玩埋人哋啲單反鏡

77D + 18135 kit
影到咁上下知道鍾意用咩焦距多再補多支 (or 幾支) 窮人恩物 1.8 定焦玩下

筆直幾多：0-5000
想要單反/無反/細機/其他：A7iii用鏡頭
影咩題材：一支風景,一支人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：新手買機想知咩鏡好洗好用,唔該晒

新手其實邊部冇乜所謂
apcs都冇邊隻可以諗
我明明答x100f 點解變左xt20

18-55 f2.8-4 kit鏡黎講算好好
or 可以買定焦35f2玩

正常都唔會冇啦啦跌好多
覺得啱價咪買囉
買完唔好周圍睇就得

sel50f18

sel28f2

筆直幾多：6000內 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：olympus fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 夜景 人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：少朋友影相
接唔接受二手：接受
其他：完全新手

olympus e-m10m3 kit
影光軌比較方便
其他鏡等你有錢先再買

fuji x-e3 kit

新手一問其實full frame係咪真係咁重要 點樣評估自去己係咪真係需要一部到位到full frame

唔介意水貨 Fuji X-T20 16-50 kit

一般用家嚟講 唔係
可能 full frame 畫質會好過 crop sensor 但機身重咗 鏡又大枝又重咗 拎出街意欲可能會少咗
另外拍片嘅話唔少 crop sensor 機 video quality 都好過好多 full frame 機

咁sigma鏡你地又覺得好唔好

FE好似未出？

好似未，咁zoom鏡推薦邊支 kit鏡要唔要好

好 二手

二手既意思係買kitset 放左鏡佢？

定講緊sigma買二手

fe 標準zoom可以用kit 28-70
二手都係一千多啲

一係就上GM

sigma會有FE版
唔知出左未

Sigma Art 鏡都出名 sharp , 但啱啱先出 E mount 鏡 , 唯一係大枝同重

筆直幾多：5000 內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon sony
影咩題材：風景 夜景 人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon sony fuji
接唔接受二手：no
其他：新手學緊set機係咪唔洗咁快另外買鏡頭？另外呢排成日見canon m100 講到好正 求大師意見

筆直幾多：10000樓下(連鏡)
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：鐘意SONY, 但啲鏡好貴
影咩題材：人像
拍唔拍片：主要拍片
身邊朋友多用咩牌子：CANON SONY LUMIX 各一
接唔接受二手：無所謂

而家用緊CANON M6 拍VLOG用, 但低光表現有啲廢, 又多noise
想買部中階拍其他野
重量唔係問題
諗過GH5但out budget
80D好似出左一段時間唔知大家點睇
唔該

想一機到位 如果會再買鏡
Fuji X-T20 定olympus e-m10m3 kit 好啲

三陽定四寶好？

筆直幾多：20000-25000連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 夜景 人像 同腳架自拍
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：少朋友影相
接唔接受二手：接受
其他：諗緊a7r2

A7R II 同 A7 III 個價差唔遠, 唔急嘅可以等 A7 III , 對焦系統正好多 , 高 ISO 又好啲

其實睇你鍾意邊個系統 建議自己試過玩過部機先
自己鍾意玩富士啲菲林模式

咁想問下單反同無反full frame有咩分別

可以留意下 Panasonic GX9 平平地拍到 4k 100mbps 又有五軸防震

畫質唔會有太大分別 睇 A7R3 同 D850 喺 dxomark 分數幾接近
操控上單反一定好過無反 但同時機身會重啲

其實仲有唔少分別 好睇你主要用嚟影乜

二手 Sony A6300
個人感覺入門單反機唔太抵買, A6300 定位中階機, 畫質同對焦系統都好過 200D

如果主要遠攝動物 風景 比較少影人 旅行多數會去自然風光既地方 巴打有咩建議
今日去左試a73 個連拍好快

唔會好大分別 除左你換gh5s
換支大光圈鏡

因為本身已經有部canon g7x mark ii
唔想要多部

panasonic gx85
sony 6300
canon m50

如果6300 同m50 兩部之間點揀？thanks

冇所謂 渣上手邊部鐘意多咪變部

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：街拍旅行影人影景，想多玩景深
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：細細部夠輕，好大機會會用黎自拍

做過下research, 好多人recommend Fujifilm XT-20，我都幾鐘意，但唯一唔好係佢無反mon，而X-A5 就叫做可以反mon，所以想問下XT-20比X-A5有咩優勝？或者巴打有冇其他推介？揀Fuji原因係鐘意佢既色同直出相

另外，XT-20要影景影人玩景深，應該配咩鏡好？之後有機會去非洲影下動物大自然

thanks!!!

iPhone 10

E+有Portrait mode, 加上千3萬像素, 有natural light, studio light, contour light...etc preset

輕巧, 超越所有單反無反, 專業/半專業相機, 旅行無難度

影相, IPhone 10

無限in-house apps 輔助

加上上網功能, 輕鬆分享照片

6000蚊, 除左iPhone之外....我已經諗唔到更超值ge選擇

x-a5 操作 出黎顏色 應該會同x-t20有啲分別
同埋x-t20同x-e3有evf 日光影相方便啲

要淺景深可以買35mm f1.4 / 56mm f1.2

去非洲就買長鏡
55-200mm / 100-400mm

不過你筆直淨係夠買機身

又要影人影景 最fit焦段同成像暫時最好之一嘅就16-55/2.8
不過都幾貴 如果你買XT20 kit set 應該都跟18-55
所以都夠cover

不過你又要影動物 即係要長焦鏡, 基本上好難一次過滿足哂咁多個願望, 唔介意 成像差d 只可以買天涯鏡 18-135 不過就唔夠tele 影動物 ( 你唔會行埋去影ga ma)

呀 自拍要wide鏡 支kit應該夠18-55

iphone 10 八千幾喎

Sor 自膠

好多年無買phone

操控邊方面單反好過無反?

200D真係好輕 比起一般單反細部
$5280
有冇多d推介呀

thanks 巴打
XT20支kit18-55 如果平時用，影人淺景深其實夠唔夠？
如果唔夠不如直接入支夠用既？

正常唔夠
你可以去試左先

如果200D...我寧願加多2000-3000 upgrade去iPhone 10...除左resolution 上2千萬,唔知有咩贏iPhone

質量唔高得去邊...自由度好低(including M mode)...到你想upgrade FF時, 全部Lens要買過....so...

真係唔好睇少iPhone..裝d apps, 加個超輕tripod, shutter speed 慢都得...全宇宙最方便ge機

印象之前有人用iPhone贏到地理雜誌個比賽..唔知係iphone組定人像

利申: 5D4

單反冇點接觸過
只講到幾點（可能係我唔識用）

live view做得比單反好

如果影人要對眼比較方便

反光板太嘈有時

如果用live view一定要用mon 唔用得觀景器

操作好可能係

按鍵比較多（其實都睇係咩級數）

中心點對焦比較快同精準啲（都係睇級數）

比較冇咁易死機

用ovf一粒電有排影

機身較重 用大鏡比較平衡

panasonic gx85 + 100-300mm

攝影新手想買canon eos750d
主要影景同人 例如星空，極光嗰啲
見到＄6000買會有埋鏡同埋SD卡同相機袋

I see...
如果想要支全面啲既，你會建議邊支35mm f1.4 / 56mm f1.2？
仲有個新手問題，買機時可唔可以配其他鏡，唔要支kit??

Yes, but無得平d

A73 sony showroom 有得試玩？

星空極光係技術先決

35會易用啲
不過你唔洗諗自拍
可以唔要kit 淨機會平啲啲

有

單反多數多啲掣 要轉 Setting 一㩒一扭即刻轉到 影 Sport 好重要
仲有假如無反用大光圈鏡 / tele 鏡會嚴重頭重尾輕
當然去到高階無反都有好多掣可以 customise , 直倒都有得加

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反 單反
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：人像 風景 動物
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：sony canon
接唔接受二手：no
其他要求：

新手諗緊sony a6300

Btw想問下 華仁影音 呢間鋪買既行貨穩唔穩陣？
因為早2日上格價網睇到佢d價錢都係比其他鋪頭偏低

其實買機有冇咩鋪頭推薦
見豐澤百老匯呢啲個價比price入面睇到個啲都貴幾多 雖然佢地多野送

利申 新手

想問新手想學影相可以點學

筆直幾多： 2000-3000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街景，風景，夜景，人
拍唔拍片：主要拍片
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好係，想平啲

其他要求：
預for去台灣用，本身有部77D+18-55klt
想買多兩支鏡換左支klt鏡
同埋可以兩支鏡拍到唔同野
諗緊好冇18-135 加多支定焦

同埋唔知77D畀起其他單反點
或者會唔會用部無反好啲

同問，星x果面？

多數都係星x入面幾間大鋪, 或者x成都可以, 但係多數信用卡要收多幾%
凶宅百老x嗰啲大鋪就唔使 好似係

不過間鋪信譽幾好都好, 自己買嗰陣 check 清楚先最重要

舖

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：最好無反
鍾意咩牌子：Canon Fuji
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：街拍旅行影人影景，影人玩景深
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：容易攜帶，可以換鏡，最好可以反mon自拍

新手已決定買77d,配佢支kit 18-135 已經夠用定唔要kit另外買支tamron18-200 好？
Total價錢相約
暫時傾向想一鏡走天涯
Thx

我通常去肥花
永萬成
Sales無咁閪
雖然所有鋪sales都唔可信（所以要好清楚自己想買乜 問佢地只會跟佣答你/叫你買滯銷貨）
起碼唔會係咁R你買d垃圾保養
Filter都係講一次唔買就唔會再Sell你
以前凶澤買過機
係咁R我買多一年豐澤保養
講左幾十次唔要煩撚到

canon m50
有錢再買其他鏡影人像淺景深

筆直幾多：3-4000 (旅行用鏡) 2-3000(影玩具/人像)
本身有架 olympus epl7
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景 玩具 人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：邊緣人冇麥影相朋友....
接唔接受二手：不接(因為唔識睇...)
其他要求：平

新手只有跟機果支14-42MM 鏡 想問下應該買D咩鏡用呢?
MCON-P02 微距轉換器 裝依件野又可唔可以放到大到D玩具呢?
Olympus M.Zuiko Digital ED 14-150mm F4.0-5.6 II<~15年出 依件野仲好唔好用呢.?
麻煩請教教小弟指點一下點樣買 出到星際完全唔知邊D岩用....

筆直幾多： 20,000 for 一機一鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm, Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景、自然、建築、廣角；少量街拍
拍唔拍片：偶爾
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：機身一定要一手
其他要求：暫無

歡迎各位同好幫忙回答問題

微距用olympus 60mm f2.8

可以買支olympus 12mm f2

之後你出去帶12同60出去影已經ok

如果用14-150唔係唔好
不過太大支

12mm f2 果個好似好耐之前既產物
都仲係好既產品？

鏡唔一定睇年分
睇佢定位
or你可以上dxo睇下分參考下

原來係咁
先行感謝
我再自己查下資料先

筆直幾多：希望5000可以買到
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行用, 影風景同人多
拍唔拍片：唔多
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：最好一手
其他要求：絲, 比較怕重, 所以想買部細同輕啲

有睇過canon eos m100, 好似比較適合新手入門, 但無乜見人評論kit支15-45mm鏡頭, 如果買呢部機建議買埋嗎?
如果唔建議呢個鏡頭, 買咩會比較好?
行貨都平過豐澤百老匯dcfever好多, 信唔信得過? 因為無咩朋友熟相機, 應該都唔會叫到個識相機嘅朋友一齊去買, 唔想比人呃

同埋想問埋要影到人像前清後蒙咁, 係咪要買埋22mm f/2先得? 見有人推薦50mm 1.8加adaptor, 邊個會比較適合呢? 定係用15-45mm都得
同埋都見人極力推薦買11-22mm去旅行, 但呢支係咪淨for影風景影唔到人像?
純新手乜都唔識

panasonic gf9
+15mm f1.7

筆直幾多：八千至九千
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人同風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：唔接受
其他要求：之前系網上見有位師兄用Sony A7R III影人影得好靚,但系Sony A7R III吾岩我預算。
想知有無輕身啲嘅無反比我帶去旅行影人同景?
同埋想問下有咩鏡以後可以配?
吾該各位!

個一
個77d 三鏡套裝抵唔抵買？
另外右邊嗰部77d配tamron 18-200 $6880 好d定配原廠kit 18-135? (價錢相若）

新手街拍旅行影人影景，影人玩景深
Canon eos750d 連Ef-s 18-55mm f/3.5-5.6 夠唔夠
定有其他更好選擇

80D配小小白is+wide鏡陣龍仔18-400好？咩都影啲咁，會帶去旅行。

Sony A7 III + kit
朋友多鏡可以考慮買 MC11 玩下啲 canon 鏡

街拍建議用無反 快快手安安靜靜捕捉想影一刻就走人
富士或者 Sony 嘅 APSC 無反都唔錯 大光圈鏡似乎富士比較抵玩

所以建議富士 35mm F2 再睇筆直揀機身

因為想影星空/極光
睇左canon m50 750d 800d
m50我睇好似都係主要拍片 唔知影相點
750d 其實應該岩d 但係出左都3年 雖則好平
800d就新正d la 其實最符合我求
Between 其實私心想要m50因為白色好靚
但係怕影唔到星空/極光

筆直幾多：5000-7000 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon fujifilm
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人 景 景深
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm canon
接唔接受二手：唔啦 唔識睇
其他要求：新手 主要都係旅行 影下人 影下景 影下星星咁 玩下景深 有睇過canon m5 m6 但佢無反黎講又冇咁多鏡。 fujifilm 有睇過xt20 但唔知7000買唔買到 佢影人d色 幾正 又可以直出 唔知巴打點睇

筆直幾多：4000 連kit
想要單反/無反/細機/其他：最好無反
鍾意咩牌子：Sony/ Canon
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：旅行、風景人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：yes
其他要求：絲，部機唔好太重，新手想試下影相所以唔想買太貴，最好有反mon，睇過對A6500/A6300有興趣，但買新機好似太貴

筆直幾多：萬幾
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony canon (試用過手感 setting幾順手)
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 極景
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不
其他要求：
-想一機一定焦走天涯 唔影人像,
-睇過a7ii+35mm 2.8za同a6500+24mm 1.8za
-價錢上差唔多, 買後者不如買前者 但又怕重同怕apsc影極光上黎無ff咁好

影星要 wide angle + 大光圈 比較下兩個系統嘅鏡頭群 應該會搵到你想要嘅答案

A7 II 始終 Full frame 會好啲 係要注意返粒電續航力好差
鏡頭假如唔介意副廠可以考慮 Samyang 35mm F1.4 AF 一來大啲光圈 同支鏡又 Sharp , 係大枝同重少少 睇你會唔會介意

就咁睇fujifilm係多鏡既 岩唔岩呀

canon m有得轉接返ef鏡
而且有幾多鏡都好

如果你之後都會不停買鏡
揀鏡群多既牌子 有著數

相反 你只會買 1,2支就停手
只要有合適既鏡就夠

我諗我會係買一 兩支就夠果d kitset鏡加多支定焦咁 想要支大光圈 玩景深 影人 同埋影人

筆直幾多：4k-5k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon Sony fuji
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：多數景，少少人像
拍唔拍片：想拍啲景嘅footage
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：接受
其他要求：輕身更好

rx100m3
panasonic lx10
sony a5100
fuji x-a5

sony rx100m3
panasonic lx10

要唔要自動對焦？手動鏡頭是否ok
要唔要全片幅相機？做唔做後製？鏡頭大小是否有要求
fuji最高都係apsc，但機身造工優良。此系統傳統上對人像攝影比較有利，顏色即使直出也可接受
sony鏡組相較之下更多選擇，有全片幅，但鏡頭亦是十分大，價錢也是很高。顏色方面最好過一次ps之類。
鏡組選擇也看budget方面在買機後剩下多少。

巴打點睇m5?
m50定m5好啲??

垃圾機

等年尾新機啦

牙膏廠

新手用其實冇乜分別

開頭都有d想買m50 聽完大家咁講比多少少買xt20

35就玩1.4啦

其實我一向都唔太推薦 Canon 無反 因為根本佢自己都唔係投放好多資源落去開發 唔多唔少都係見人有自己又要整返幾部 分下個餅咁
反之 Sony Fuji 兩間廠幾乎係全副身家擺曬晒落無反市場 結果就係鏡頭同機身選擇比較多 而且質素都唔差
當然假如你係一兩枝鏡走天涯 唔追求影啲好靚嘅相 對你嚟講揀邊個系統分別都不大

筆直幾多：10000 (當然愈平愈好)
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony fuji
唔鍾意咩牌子 :
影咩題材：街拍旅行影景，少影人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：Yes
其實自己有留意，係xt2 / a7ii兩部未決定到。加上我新手雖然見二手價ok，但有d冇保又唔放心

慢

fiji XA 5啦 無死錯人

入門富士無反 可換鏡 有反mon 借女女影女女都受歡迎

XT 2過一萬先齊機同鏡？

如果同X-T20比呢?
因為有fd推介哩部俾我

將價就貨 XT 20 sensor 好d 又多d 功能 不過要6千蚊 8千蚊先有交易囉

俾得起既緊係上XT 20

thanks

好 但建議你搵一搵街價先

超新手 去旅行會去下動物園個d
50mm f1.8 ll同18 -135支kit 邊個好d
自己諗就想要kit 因為都要zoom d遠野 但fd話50mm冇死錯人 大家有咩建議

如果係想 close up一隻動物
135都未必夠

留意返 APSC 50mm 等效焦距係 80mm 係咪真係咁好用其實我會有啲懷疑
重視畫質又唔怕拎多枝鏡會建議買枝 35 再正正經經買枝 tele 反正 canon 70-300 新嗰枝又唔係貴
想輕便先諗 18135 , 或者騰龍 18400 聽聞都唔錯

巴打，我見X-A5都近$5000
期實如果買X-A3係咪差唔多？都係反mon，都係冇乜富士色(not Xtrans)，都係對焦慢，但平~$1500

唉，一睇富士就好頭痕，想直上X-e2/X-T20，但就驚比女友跌爛…

budget有限 用黎學住先

我聽完個fd講 我都有諗過50mm會唔會唔夠遠
我再睇睇先 唔該曬

筆直幾多：below 6K
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：依家用緊olympus
唔鍾意咩牌子：冇乜
影咩題材：人, 風景
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：睇下平幾多, 最緊要冇壞, 操作正常
其他要求：對焦快, 可以直出jpg就最好

Thanks

筆直幾多：around 6000
想要單反/無反/細機/其他: 單反 / 無反
鍾意咩牌子： 冇所謂
唔鍾意咩牌子： 冇
影咩題材：風景 夜景 人物(少)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：接受
其他要求：完全新手 冇學過影相 所以想買臺學習下 零經驗

係咪已經有無反想升級定係點
人同風景涵蓋兩個不同焦段，有冇話日頭定係夜晚影多？

風景要廣角，夜景要大光圈，鏡頭新手以自動對焦為佳
唔知canon m6 18-150kit set點睇
當然其他牌子歡迎巴打推薦比較

請問新手都系自動對焦比較好？
我比較想自己學手動對焦 會唔會遲小小學比較好？
BTW 感謝Ching

有決心用手動當然唔係問題
係怕一開始影相兼顧唔切
咁樣你諗下買支廣角定焦又平又正

Sony A6300 + SEL35F18 但可能 over budget 少少
定焦大光圈其實會喺構圖方面學得比較好 而且有大光圈會好玩啲 人像都勉強可以用下 又可以用下朋友啲鏡

如果 budget 唔夠就二手

筆直幾多：8000-9000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：星空 風景 夜景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友玩攝影
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：完全新手乜都唔識
上網睇過nikon d7200 t116 哩set ok嗎？
仲要巴打有冇咩腳架推介？ 最好1000內
Thx

仲有支 Sigma 30mm f1.4 C 應該平過原廠 35 1.8 少少 性價比高啲 質素都唔差 唯一係對焦慢啲 唔介意副廠可以考慮

真心多謝你咁熱心解答我
但其實我對你講噶鏡頭真喺一啲都唔識
我會好好去研究下

m50

筆直幾多：20000左右(連夠拍片嘅鏡頭)
想要單反/無反/細機/其他：無反(gh5or a7s2 or a73)
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：少影相
拍唔拍片：拍片為主
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：不
其他要求：讀電影所以揸過唔少機，但自己一直無機，想平時參加比賽用

唔考慮 em10 iii?

a73好似萬八包一枝zoom

不過你最好再買枝array做收音 咁就perfect

認同 拍片嚟講穩定性同 Bit rate 最重要 之後就到收音 收音做得好對成條片質素會高好多

不過我唔熟收音 要其他巴打接力

9k內 機加鏡有咩推介？ 巴打們唔好skip我

琴日有諗過 D610 + Samyang 14mm 2.8 , 但搵完價發覺 over budget ...

D7200 一部中中挺挺嘅機 不過不失 但比得 9k 得部幾年前嘅中階 APSC 心理上覺得唔抵
T116 未用過 但主觀地唔係好信得過 Tokina wide 鏡嘅光學質素

至於腳架就唔慳得喇 一枝好嘅腳架絶對陪到你十年八年
有錢 Gitzo 冇錢就儲錢買 Gitzo

筆直幾多：5k-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：日落, 光暗落差大既場景, 山水景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：本身用開RX100iii, 但影日落/背光相果陣經常一係光源太光, 一係光源正常但其他位太暗, 反而手機就兼顧到。
睇過有人話鍾意直出就唔好揀sony, 要揀Fujifilm, 呢個係唔係真?
本身google左下見幾多人提a6000 , a6300 , xt10 , xt 1, 會唔會有其他提議?

筆直幾多：around 5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony/ Canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像，風景，旅遊用途為多
拍唔拍片：間中
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：想搵啲可以影到大啲range 嘅鏡 ，另外之前上網睇過部Sony a6000,有冇巴打可以俾吓意見？同埋應該去邊度買，第一次玩唔想俾人水

77D 啦 做咩要番轉頭買舊機

APSC 單反 duel pixel AF 反皮mon 夠曬你用有突

買standard zoom kit唔好買tele zoom kit

sensor當然有關係 不過你個問題似乎需要搖黑卡去解決

背光位同高光位既反差唔會因為你換機要縮減

學到野! 頭先去左google搖黑卡, 之後影日落應該有用
但如果影逆光場景, 例如背光既燈塔, 又用唔到用到搖黑卡? 我見網上面既教學都係用有明顯分界線既構圖做例子

不過RX100 個鏡頭咁細 搖黑卡都有難度

你上網搵到既方法就係解決方法 無其他

or 裝極黑既ND filter做長曝影左個燈塔先 另外影夕陽 再合成

筆直幾多：5-7k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：無特定
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
利申 新手第一部機
睇中 Cannon M50 同 M6

睇要唔要觀景窗，要就m50，唔要就m6
然後買kit18-150就ok

二選一的話當然 M50 多個EVF就是皇道

你係咪專門拍片偶然影相啊
可能要專門買部拍片嘅機啵
仲有鏡頭等等，係咪要專門嘅電影鏡頭先

gh5s(落穩定器） or gh5（手持）
+支leica 12-60

搭單問埋如果xt20 同m50邊部好

m50 追焦會好d Canon duel pixel AF 既威力

XT20 色彩還原更強 FUJI 獨有X-Tran APSC sensor

自己諗

上showroom玩埋部xt20 比較下 玩過m50感覺唔差既

筆直幾多：6000 to 8500
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行(人,風景，夜景)
拍唔拍片：唔太多
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不
其他要求：新手,想買部機影畢業相,以後去旅行都可以用
見到post入面都有推介fujifilm x-t20,想問o唔ok定有其他好d?
唔該曬

X-T20 + 1855 應該最好 直出色水又靚
或者 a6300 + sigma 30mm 1.4 C or SEL50F18F

搭單問埋同xe3 比其實係咪分不大

萬分感激

多謝師兄

感激

補啲錢m6 kit set 18-150 或者m50kit set睇要唔要evf
睇價錢再諗自己要唔要水貨
sony部機有啲年份，不過其他巴打可以補充一下

筆直幾多：around 15k
想要單反/無反/細機/其他：無
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人、風景
拍唔拍片：影拍各佔一半
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不了
其他要求：
輕便，自己無機
拍片、影相各佔一半，原本想用BMCC，不過無影相功能取影就變相好有問題。
原本諗住A7III+三洋餅乾，不過機加鏡已經2k

Canon 都有諗過，不過都係選唔到

操控方面完全兩個定位

GH 5 / EM 1 ii / M50

FF 機鏡頭重量唔輕 餅鏡唔可能 use forever

但會唔會有符合上面要求既機, XT-20既話其實淨body都岩budget , 係計埋鏡就over

有啲離題
想問下有咩穩定器可以同時俾GoPro同iPhone用？

筆直幾多：3000-4000
想要單反/無反/細機/其他：a6000
鍾意咩牌子：sigma
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景 夜景 人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：唔接受
其他要求：無

Sigma 30mm/ 16mm f.4 好

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：無反 or 細機
鍾意咩牌子：fujifilm
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：死物同景多
拍唔拍片：小
身邊朋友多用咩牌子：sony 好似係
接唔接受二手：無問題
其他要求：
堅新手
自己有儲開模型景品所以影死物比例多
男仔用所以唔太重都ok
另外搭單問XT20有乜評價
之前借過朋友部大機黎用
幾鐘意佢既色水

我有部用左好多年既EP2 個防震壞左 整仲難過買~
影日頭多, 睇緊部em5 mark 2, 同級同價仲有咩好選擇?

你有用開嘅鏡頭就用Olympus啦

平kit就唔係好想推 因為枝鏡一般般

儲多個錢啦

直接買em10 iii 仲好揸手過em5 ii

而且者有d 年紀 電子野有新買新就無錯架喇

巴打有無其他推介下

平機XA 5唔係X-tran 所以XT 20啦 搵下有無二手囉

筆直幾多：5k左右
想要單反/無反/細機/其他：無反>單反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：街拍, 想試下影人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Nikon, 富士
接唔接受二手：ok
其他要求：朋友有部xt20, 儘量都唔想揀

利申: 100%新手

em10 iii 個防震好似冇咁好...

朋友有部同你買機有咩關係

同佢幾熟，可能會換機玩下，所以咪費事一樣

筆直幾多：一萬內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人, street photography
拍唔拍片：vlog
身邊朋友多用咩牌子：canon dslr
接唔接受二手：yes
其他要求：
對Fuji xt20 同m50有興趣 但係open to suggestions
偏好直出

M50 影片質素麻麻 個 4k crop 完又 crop 又冇 dual pixel
本來我會建議 Canon 77D / 80D 但前提係你要唔介意單反重量 否則 Sony a6500 + 18105 / 18135 二手 睇朋友 Canon 鏡係咩鏡 多靚鏡入多嚿 MC11 玩 (假如仲有多餘錢 )

M50啦 有反mon對vlog黎講真係冇得輸

唔止麻麻 當佢冇4K就得
考慮M50個陣要以"佢冇4K"既前提去考慮
如果其他優點足夠彌補就買得過

相反如果有需要4K的話XT20同M50都唔係考慮之列 (XT20 得 10min)

老豆有第一代7D 但係唔鐘意單反又大舊又重
最重要係我成日飛嚟飛去 單反太唔方便所以先想買無反
鏡方面屋企人好似都唔多鏡
Sony 唔係話影完一定要調，直出唔洗諗？（唔清楚/熟a6500）
我明白學影相學調色好重要 但係買部咁貴既野影完都要搞一輪既話覺得有啲戇鳩 麻煩巴打指點迷津
據聞富士拍片唔掂？

4K 對我嚟講唔重要 1080p 就可以

咁坦白講M50真係最符合你要求 Spec肯定冇A6500咁勁
但按照你要求冇必要比多一大截錢買A6500或者同樣budget之下買二手
最重要有反mon 拍vlog唔睇住自己講唔通

色就個人 唔比任何評論 網上面應該大把sample可以睇睇

有一個小問題
做過research 發覺影相可能只係要35/50
canon 好似得變焦鏡 唔知大家點睇？定係新手有18-55 比較穩陣？
Vlog 有冇話邊個焦矩比較妥當？

77D / M50 跟 standard zoom kit set

餘下既錢買枝咪

77D > M50 原因係前者比較全能 重量唔差得遠係體積大d

77D 粒電會用得耐過M50

fuji機拍片有個問題 曝光轉變會一格格唔自然

Canon 有 duel pixel AF 先天優勢拍片追焦自然又快速

standard zoom 先啦 用耐左再考慮prime len

有幾個講法 有人認為一開始用定焦影 對學習構圖比較好 長遠會比較 appreciate 每一個焦距嘅特性 影嘅相會靚啲 仲有鏡頭質素比同價位 zoom 鏡好
亦有人覺得用 zoom 鏡方便 比到更多焦距 影多啲唔同題材

新手影相會建議定焦大光圈 , 但 vlog 對鏡頭質素要求相對較低 , zoom range 更重要 , 所以會建議 APSC 18-105 / 18-135 / Full frame 24-105 呢啲

咁考慮下fuji嘅xe3，你地兩個可以交換鏡玩